［校園／青春］世界是你們的［重煉版］

先前的故事反應不佳，本人將之砍掉重煉（未完），再來一次，請多多支持留名比意見。

故事簡介：

在２１４２年的世界，陸地已因全球暖化而淹沒。人類憑藉著「希比粒子」這種萬能能源的發現，開發出無數的浮游島。而這個故事，就是發生在全世界第一座浮游島——天宮，講述名校共和書院之內幾名少年少女的青春苦與樂。

目錄：

序幕 中庭的小紅帽
第一幕 共院的太后
第二幕 古代的遺產
第三幕 被捨棄的東西
第四幕 浮游島
第五幕 粒子驅動競技
第六幕 歸一協議
第七幕 異國的會長
第八幕 突破點
第九幕 不能說的秘密
第十幕 續 中庭的小紅帽
第十一幕 中庭的魔法少女Ｘ２
第十二幕 Ｅｖｅｒｔｈｉｎｇ ｉｓ ｕｎｄｅｒ ｃｏｎｔｒｏｌ！
第十三幕 無路可退

序幕 中庭的小紅帽

這裡是共和書院校園的中庭，其適度的綠化，以及沉實的木製長椅，給人一種悠然之感。可是在今天，這裡卻正在上演一宗完全反常的事件。

在中庭的正中央，有一位有著娃娃臉的少女，虛怯而又孤立無援地站立著。奇怪的是，在她四周幾米範圍之內，竟然空無一人。因為中庭原本就是來往校園不同部分的必經之處，也是學生們閒時休息談天，相約集合的熱門地點啊！

「這不是很可愛嘛？」
「就算不變裝，千秋會長本來就是校園秘密人氣美少女投票榜的常客呀！」
「原來你喜歡這種ＣＯＳＰＬＡＹ啊？」
「可愛？依我看是可憐多一點！真慘啦，常常被「太后」玩弄著。」
「加油啊！會長！」

雖然被稱為千秋會長的四周無人，但在場注視著她的卻有數百名學生，因為中庭的其中三方都是教學樓，裡面的學生對正在發生的事交頭接耳著。其中最大的焦點就是，這位穿紅色罩袍，白色連衣裙和啡色皮鞋，再加上札起孖辮的娃娃臉少女，現任共和書院學生會會長——萬千秋。

在千秋身旁稍遠的位置，有一位較成熟的學姐，就是同學口中的「太后」，正不斷向她打眼色，並做出口型說：「快說話啊，秋秋。同學都等著呢。」

千秋一邊搖頭，一邊對四周的人發出求助的視線，可是，太后並沒有理會這卑微的要求，並向在場各個協助人員打了手勢，宣示作戰開始。而她本人則開始用捧讀的語調讀起劇本來：

「不知道大灰狼扮成了外婆的小紅帽，來到了外婆的家。正當小紅帽要靠近外婆時，大灰狼跳起來，襲擊了小紅帽。身型嬌小的她，又怎能抵抗大灰狼的獸慾呢......」

就在此時，一隻大灰狼真的突然從中庭的花糟中彈出來。牠配合著劇本的劇情，步步逼近扮演小紅帽的千秋。沒料到的觀眾紛紛發出了喧嘩聲：

「ＷＯＷ～」
「大灰狼！大灰狼！」
「這也是ＣＯＳＰＬＡＹＥＲ吧？」
「衣服倒做得精妙啊！」
「不覺得旁白有點不妙嗎？」
「有１８禁的意味啊...」

小紅帽，不，是千秋不斷後退，直至碰到石級往後跌倒了，但大灰狼見狀反倒暫停下來。不僅如此，在較遠一旁站著另一名一直觀望著的少年，他也一度想過去協助千秋。不過...

「啊！是好機會！大灰狼要撲上去了！」太后繼續宣讀著走向有點微妙的踩界旁白。不，旁白理應是跟著劇情而寫的，這次擺明是要求演員照辦的劇本呀！

任何有良知的演員，決不會欺負眼前真的陷入恐慌的純真少女。可是，決定劇本的從來不是演員，而是導演，又或者更終極地說，是觀眾。

「要撲上去了！撲上去了！」太后反覆地唸著。就像受到暗示一樣，觀眾竟隨之有同樣的反應。

「撲上去！」
「撲上去！」
「撲上去！」
「撲上去！」
「撲上去！」

太后成功地煽動起群眾的集體情緒，大灰狼亦似乎受到影響，再度進逼千秋。而太后在讀出劇情的間隔內，向在一旁的少年做手勢發出指示，他隨即在身上取出一個儀器——「希比粒子濃度計算器」。

「濃度...２００？」少年看見讀數表現出驚訝，但也不忘用手勢向太后匯報結果。只見太后豎起了姆指，再一次投入捧讀的工作。

「啊！大灰狼把小紅帽捉住了！牠捉住了小紅帽的雙手，意圖把她綑綁起來。小紅帽雖然極力反抗，但根本推不動大灰狼。大灰狼靠近了小紅帽的臉，申出牠紅色的舌頭，想舔遍小紅帽稚嫩的身體的每一處......」

「喂喂，不來真的吧？」
「那也不錯啊！」
「看太后會做到甚麼地步也是一趣。」
「大灰狼！別停啊！」
「換我上！」

劇情的走向愈來愈脫線，但觀眾的反應也愈來愈熾烈。平日藏於人心之內的慾念，被邪惡的太后鼓動著，對著楚楚可憐的千秋無情地投射。在這時，粒子濃度計算器的讀數不斷爆升，已經超過６００，並繼續上升中。

究竟事情為何會發展至如此失控的地步？這就要回到大約一周前的時候了。

第一幕 共院的太后

「你們是做了些什麼，才讓我們的會長秋秋變成了紅蘋果呢？風風和燈燈。」座在主席位的「太后」用言語調戲著對面的兩位少年，在她的身旁正正是那位因臉紅而低頭的少女會長——萬千秋。

「太后。」其中一位少年，呂曉風無意沒有對號入座地說：「我們做的不就是按你的指示辦嗎？就是去雜物房幫你找這東西啊！」。他指著桌上的東西說，旁邊的少年施樂燈也點了頭。

四人現正身處的長型的房間，有一般課室的兩倍之大的共和書院學生會會室。在房間的一邊放置了長枱作會議之用，另一邊則有梳化和茶机等招待客人的傢俱。現在，風和燈都座在會議桌前， 而坐在主席位的太后背後的牆上，高掛著一則格言——「不要問，只要信」。

充滿宗教狂熱的格言，與崇尚「自由、平等、博愛」，甚至將之作為各班名稱的共和書院（註一）的傳統有莫大反差。正如這裡幾位身穿便服，十多歲的少男少女，沒有強制穿著校服，就是書院為體現學生自主的例證之一。

「我不喜歡『太后』這種令人誤解的稱號，畢竟已退任了會長，現在也只是一介學生吧。不過...」太后這樣說著，卻沒有露出不滿的神色。她自然地用握著拳頭的姆指抵著下巴，食指剛好擋在她兩片朱唇之前，露出小惡魔般的笑容說：「...看風風和燈燈你們都被我的魅力迷得身不由己，就特准叫我春姐姐好了！」

眼前的少女，是書院內無人不識的前任學生會會長——方春華，任內以不按牌理的手段多番衝擊傳統規範，諸如在選前要脅選民以至候選人、上任後強行廢除內閣制、隨意調撥預算等惡行，每一項都成為了在校內的傳說而被廣傳，她亦因而被冠上「共院的女皇」之異名。

就在大家一直相信在高二當上會長的女皇，會為了永保權力而搞會長終身制之時，她卻出人意表地在本學年初的開幕禮上，指定了現任的會長。沒錯，就是現在在她身旁，那位長得一臉稚嫩，與女皇有著極大反差的柔弱少女，萬千秋會長。

最初，大家都為能從女皇的管治下解放而高興，不過這種一時的舒暢感很快就被危機感取代。「歷史上曾有獨裁者主動放棄權力的嗎？」，這個疑問很快被提出，並成為了主流的意見，女皇讓位的行為被演繹為實行垂簾聽政。至於這個疑問的真實性，看來只有當事人才會知曉。她的稱號亦因此由女皇改為「太后」，雖然正確來說應是「太上女皇」才對，不過也沒有人費心為此爭拗就是了。

作為高一的新生，風和燈不知道上述的傳聞有多少可信度，不過經過上學年的數次親自交手，知道不能跟著她的步調，否則就沒完沒了。

太后見兩位對自己的建議不置可否，就轉過去問臉依然紅著的少女會長。

「…我幫他們守著雜物房的門口，但他們在房內很久，又傳出奇怪的聲音…」千秋低頭沒有看著任何人低聲地說。

「哦，奇怪的聲音。兩個男的在不見天日的暗房內可以傳出怎樣的聲音呢？」太后不懷好意的追問。

「我…聽不到甚麼喘氣聲…甚麼粗暴…換位置…」說著，千秋的臉變得更紅，頭也垂得更低了。

「聽了會臉紅的，呵呵！不就是靠想像力腦補嗎！」太后以腦補的方法式毫無憐憫之心地自完其說：「秋秋，你這孩子臉和文藝少女的外表下也有不為人知的一面嘛！真不枉我把你指定為繼任人呀！」

「搞錯了！那些喘氣聲是.......我們只是出力地搬開雜物，沒有其他啊！」風叫屈說。

「學姐，先不論我倆被摧毀得體無完膚的名譽，請不要對千秋...」比起維護自己的聲譽，燈更不忍千秋被追逼，嘗試出言相勸。不過，太后一記凌厲的眼神就已阻止了他。

風和燈眼看著太后對秋秋會長的言語欺凌，不，已算得上是性騷擾了，但也愛莫能助。要說起來，兩位少年也算是千秋這次被欺凌的原因之一。太后點著了名為性騷擾的藥引後，多謝也沒說句就放低了藥引的提供者，繼續追逼。

風和燈無言對望，心想太后妳不是已忘了最初的目的了嗎？兩人都明白這是不用回答的反問句。就在兩人不知如何是好的一刻，千秋終於說話了：

「我…」千秋的聲音小得聽不出來

「什麼…？」

「我…」

「我…我說過！」秋秋拚盡全身的力氣說：「我願意接任學生會長一職，就是為了不再受前會長你的擺佈！」

千秋爆發出至今最明確的意願，令在座三人一時嚇得說不出話來。但是激昂的氣氛退卻後，稍微回復理智的千秋感受到自己的失態，羞愧地逃離了房間。而被留下的三人互相對望，就像等著要有人帶頭來解決這件事。大家心裡明白，要說罪魁禍首就不出太后這位性騷擾嫌犯了。何況論資排輩，也是這位學姐領頭的時候吧。

「那麼，」太后終開金口說：「回到正題吧。」她微笑著說，就像先前的插曲沒有發生過。

抱著「放下千秋會長的事沒問題嗎？」的疑問，風和燈兩位少年抗議著。太后卻回敬說：「原本呀，是誰令秋秋純真的腦海內充滿異色幻想呢？」

「再說呀，如果我是性騷擾的元兇，那麼作為旁觀者而沒有阻止，難道算不上是幫兇嗎？」。太后沒有再說下去。

風和燈作為高一學生，雖然與太后這位高三學生真正互相認識時間不太長，但早已領略到不容易佔對方便宜，不論是實際上還是口頭上的都沒分別。知道再強要說下去，可能要被她說成兩位少年為了欣賞千秋純真而害羞的窘態而袖手旁觀，最終掉進太后為他倆而設的人格謀殺陷阱當中。看起來，那些關於千秋只是太后操控的傀儡會長的傳言，也是有一定的根據。

明白當中道理的兩人，雖有含冤的感覺，也只有對不起千秋，暫且屈服於太后的淫威之下了。看到兩人不再爭辯，太后也滿意地回到正題。

註一：共和書院原址為合一書院的天宮市分校，但由於２０９６年的天宮中立化事件，法蘭西神父在２０９７於此成立了共和書院。它以自由、平等、博愛為創校精神，校內的班別亦以此命名。它在天宮境內屬於歷史最悠久、學術風氣最寬鬆的學府。

第二幕 古代的遺產

在因羞愧而退場，沒有學生會長的會室內，三位少年少女正注視著桌上的東西。

「所以說，這就是我所要的東西？」太后一手拿起了它。

那只是一部袋裝書大小的東西，有著塑膠的外殼，以及幾個金屬製的入口，看起來是用來接駁些什麼的。這就是自己想要的寶藏嗎？太后不無懷疑。

「我們按照你的指示，讓會長守在門外，奮不顧身找回來的...」風有點激動說，畢竟這是風和燈，再加上千秋幾乎犧牲了一生的名譽而換來的東西。

「學姐，」燈感到太后的懷疑後，強行插入風未說完的話，說：「我不是學生會的人，如果你不信的話，把它交回給我，就此告別了。」

風明顯感到燈在態度上由先前的恭敬變得強硬起來。論地位和言詞交鋒燈當然比不上太后，但他在自己擅長的範疇上是不容否定的。

「資訊解構同好會（註二），施樂燈。」太后沒有跟燈硬碰，畢竟最初就是看上了燈的才能才會有這項委託。她把「它」交給燈，說：「讓我看看你的成果吧。」

風在旁看著兩人的交鋒不發一言，自己既非燈那種資訊達人，也因為自己的任務已完成，剩下的交給燈就行了。

燈在懷中取出一部小型機器，再以一些非常規的數據線連接著「它」，而太后與風一直仔細觀察著燈的舉動。要說為甚麼呢，是因為這個世代的電腦早已用無線技術緊密互聯，需要使用數據線連接的設備是非常罕見的。燈當然沒空管業餘的兩人，不消一會，立體影像就投射在學生會室內。

「這就是…」

「如你們所見，這是舊時代的遺產，也就是學姐你追求之物。」完成了任務的燈，一副理所當然的態度說。

投射出來的立體影像不只一個，既有靜止的立體圖片，也有動態的影片，而且它們的數量之多，遍佈了整個學生會室。顯然這項「遺產」內的訊息眾多，燈為了展示出來而將複數的內容同時開啟以達到壯觀的效果。

「沒想到…」太后嘗試用手接觸其中一項立體資訊，手卻立即穿過了影像，畢竟舊時代的產物並沒有實體化的機能。她感慨地說：「我有生之年能看到這種藝術品…太神奇了！」

風並非甚麼藝術家，不能期待他的鑑別能力有多高，固然不會像太后一樣沉醉在影像之中。在他眼中，眼前的靜止立體影像大多是一些服飾，無可否認是頗為美觀的，但嚴格來說偏向誇張和突出一類型的佔多數，以自己作為有常識的學生審美觀來說，是不會穿上來見人的服飾類型。

就像是為了尋求知音，風望向了燈。

「對我來說，結果並非最重要，利用情報尋找答案當中的過程才是最大的滿足。」就像知道風想說的，資訊解構同好會的燈給予了符合自己身份的答案。

風當然明白，不論名氣的話，太后的能力如果在校內屬於怪人級別，燈在某個角度來說也是處於相同水準，但名不經傳的怪人，從他三扒兩撥就搞定了舊時代的機器就可見一斑。望向眼前充滿自信的燈，戴著方扁型的無框眼鏡，上額廣闊而高，下巴尖而小的倒三角形臉， 膚色比女生更淺白，散發著一股病弱書生的氣息。這類型的不起眼男生，相信任何人身邊都會遇到幾位。

燈實際上也有好好地扮演病弱書生的角色，成績中上卻永遠不會考第一兼運動白痴、準時下課永不見人、長期坐在電腦前用常人看不透的速度和符號與網絡世界交流。這種獨特氣場令稍為外向的學生都會對他敬而遠之，對他來說卻是求仁得仁。不過話說回來，他實際上意外地甚少生病，風也曾懷疑這一切是否他刻意做出來的形象罷了。

不管怎樣，面對喜歡性騷擾的太后、作為被騷擾對象的現任會長，還是這位有著深藏不露黑客實力的同學，風對自己的自我認知都是一位與世無爭的平凡學生，雖然無故地就被捲入麻煩的事件中都不是第一次的了。

「學姐，既然我們已完成了約定，這下可以走了吧？」燈結束了對自己的功績的自我滿足，開始叫醒尚在藝術品當中沉醉著的太后。

「燈燈，還有風風。」太后回神過來，確切地感謝兩位少年說：「你們做得很好。特別是燈，僅憑我的少許提示，就能將埋藏在書院內不知多少年的古代遺產找出來，真值得大姐的疼愛。」

「別把用在千秋身上的方法放在我身上。」燈毫不猶疑地拒絕了正準備過來調戲學弟的前會長。「你要是有那個心，不要常常弄哭千秋就可以了。」

「啊！千秋！又是千秋！」太后活像演愛情悲劇一般哀怨道：「春姐姐很傷心啊！明明我也是學姐呢！我就不行嗎？燈燈？」

「跟誰沒有關係，我只是做我想做的事罷了，告辭。」燈沒有回應太后露骨的挑釁，淡淡地說完就放下了投射裝置，離開學生會室。

太后看到燈走了後，就擺出一副「這就玩完了嗎」的樣子。她當然不是跟燈來真的，只是要使喚像燈這樣的隱世怪人，肯定不是易事。風心知學姐能輕易看穿他人弱點，當然能從蛛絲馬跡中知道燈的心意，從而加以利用。不過，不能排除她本來就喜歡玩弄秋學姐和燈的青澀感情就是了。以燈這種高智能罪犯來說，算是把情感收藏得很好的了，除了太后與風自己之外，應該不會有人知道…對感受他人感情遲鈍的秋學姐肯肯定不知道。

先撇開千秋為何能吸引燈，如果能去除太后了那令人不敢恭維的性格，她也算是個不可多得的美女。略帶茶色的微捲頭髮，怡到好處地留至及肩，不像短髮帶來過份的陽剛，也不如長黑直一般強烈主張著她的陰柔。在秀髮的襯托下，她臉上五官與膚色的配搭也顯得平衡之美。面對這樣的學姐，燈真的沒有一絲心動嗎？答案，風是知道的。

果然，這位如果不說話，必然是校內頂尖美女的學姐，其實是會把男人弄得死去活來的類型吧。風今天再次確定了這樣的評價。

「於是呢？風，你又怎樣？也愛上我了嗎？『自由的王子』。」太后感受到風的注視，說著一個奇異的稱號向他問道。
雖然自稱常識人，其實入學半年的風在校內早已是大紅人，他在秋季旅行和運動會中與同班女生文葦澄的事蹟已經成為校園的傳說之一了。當然，作為事件中給予協助的人，太后知的比一般學生更清楚。畢竟，自稱不願捲入麻煩事件的風與身為事故製造器的太后的孽緣也是由那些事件開始，直至現在還是令他難以脫身。

「正如學姊你不愛被稱為太后，那種令人羞得無地自容的稱號還是免了吧。」風苦笑地婉拒稱號，回到正題說：「按照原定計劃，我們會準備「比賽」的場地，來迎接這個「創立者文化周」。」

「很好，由你們準備的比賽，再加上今次找回來的資料，讓我們令整個共和書院震驚吧！」

從一般的意義上，有著太后策劃的活動必然是令人震驚的。不過在這時，無論是太后、風、燈還是千秋，都未曾預料到震驚的程度。

註二：資訊解構同好會，沒有在共和書院內登記的非公開組織，會員採取保密及推薦入會制度。會員雖大多是共和書院學生或畢業生，但也沒有限制校外成員。同好會沒有定期及實體會議的習慣，一般只在網上世界交流。會如其名，成員都是對資訊科技研究有著狂熱的危險分子。

第三幕 被捨棄的東西

在一所與雜物房大小相若的房間裡，有三位中年男子在傾談著，當中一位坐著，第二位站在第一位的身旁，第三位則隔著辦公桌，站在首兩位的對面。

「彭副校，坐吧。」坐在辦公桌後的人首先說。

「不，老校長，這樣就行了。」彭副校長回道，令校長身旁的男子有點不悅，不過校長申手向他示意沒關係。

「那...聖誕舞會那件事，彭副你也停職反思了一周，有甚麼想表達的嗎？」校長問道。

「校長，學生擅自燃放煙火故然是不對，但那種程度真的可能會把吊燈射下來嗎？」

「副校長，看來你還是不了解停職思過的意思啦，怎麼仍沒想到自己的責任呢？」校長身旁的男子不懷好意地說。

校長再次出手示意制止，說：「劉秘書，還不到你說話的時候。」

「彭副呀，事故原因甚麼的，我們自然會查，要有信心！對不？」校長語重深長地說：「可是，你知道的，校董會對此很著緊。信我，我為了你們也擋了不少質問，但不找出要負責的人，他們是不會罷休的。」

「校長，恕我直言。校董會到底是否明白，在未搞清事故原因前，要怎樣找人負責呢？沒有找出原因然後對症下藥，就算把一個人推出來背黑鑊，就能避免下次出事嗎？」

「我理解你的心情，我就說了嘛，要有信心！」校長又再著意地重覆那種不知何來的信心，又說：「校董們都是有專業、有地位和影響力的社會賢達，必會助我們管理好書院的方方面面。譬如說，我校每年的捐款都要靠著他們出心出力。假如他們感到我們管理不善的話，恐怕...」

「所以...就要有人人頭落地的意思嗎？」

「我明白彭副你的心情，你作為老臣子當然想維護書院的自主傳統，我當然與你們是同一陣線的，要有信心！」校長說著說著卻皺起眉頭：「但我這個校長實在難當呀，現在講的是問責性，出了事故卻沒有人負責，哪怎麼行呢？」

看到校長繞了一圈，最終又回到問責的問題上，彭副校已預算了他會說甚麼。

「所以呀，我早就說要推行主任問責制，對不對？只有責任的分配清晰，每個職員才會對自己的工作有擁有感，不斷自我完善。就算出了事故，也能一力完全承擔責任，不損害書院其他無辜的職員和學校的整體發展。」

「呀，我想到一個比喻，職員就像人的手腳，能幫到人做很多的事，很有用。但是，當它們受了醫不好的傷病，例如感染呀、癌腫瘤呀，這時就要抉擇了！作為大腦，代表著整個人的福祉，雖然很不捨，但為了整體的存活，要割捨的還是要果斷吧？彭副、劉秘書，你們說對不對？」老校長為了剛找到的比喻而高興地詳細述說著。

「校長您的比喻真是完美無缺，出了事就要問責，總要有誰來負責，這就是問責精神呢！如果不是有些人阻撓，這樣的德政早就推行了！」劉秘書連連稱是卻又不忘暗諷彭副校長墨守書院傳統的姿態，與古代的皇宮中的太監倒有幾分相似。

校長見彭副校沉默不語，就說：「要進步的話，就不得不捨棄些甚麼。看來彭副你還是需要多一點時間反思，才能找出需要負責的人吧。」

他又叫劉秘書遞過文件，看了看便宣讀說：「校董會的議決是，彭副校長你現在要專責找出需負責的人，其他的事務分別由校長或其授權者暫代。就這樣了。」

這就是要我找個代罪羔羊，又或讓我自己獨力承擔，否則休想復職的意思吧？彭副校長忍耐著這種悲憤的心情想。

「對了，劉秘書你替彭副想一想，還有甚麼需要交接的事。」

「是的，老校長，下周就是創立者文化周了。按照預定，合一書院（註三）的學生會會派代表，過來交流交流。」兩人就當彭副不存在一樣，大談原屬於他的工作範疇。

「對對對！這可不能忘掉！畢竟合一書院可說是我們的老祖宗啊！而且過幾年後要親上加親了！劉秘書，千萬不可待慢！」

「是，老校長請放心。」劉秘書停下來瞄向彭副校長。

「彭副，沒你的是事了，下去吧。」

被變相解除職務的彭副校長，不得已從校長室退場。

「這回就算是彭副校也難以翻身了，老校長。」

「他其實算是個人材，不像你。」老校長望著劉秘書，帶點可惜地說：「就是腦筋太死板了！整天都說著要守護法蘭西神父的創校精神，要學生自主、專業自主，把自己的視野局限在小小的天宮市。他就沒有看見時代的巨輪麼？我們在央國（註四）的母校，這幾年憑藉國家的大力支持，以及有效率、有遠見的領導層敢做決策，才會揚威國際。」

「校長說得對，我這個小人專做小事，大事就由校長領導，可小事也得有人來做，我跟著校長你總沒錯。」

註三：合一書院是央國最著名的院校，在天宮中立化（２０９６年）以前，曾在天宮市建立分校，而這所分校在該事件後，由法蘭西神父改建為現在的共和書院。
註四：央國是最接近天宮浮游島的大國，它曾閉關鎖國近３０多年，值至約１０年前的２１３１年才正式開放，它也是合一書院總校的所在地。

第四幕 浮游島

「相信大家都知道，我們所住的天宮，其實是世界上無數的浮游島之中的一個。」在共和書院高一自由班的課室內，歷史科的老師說出小學生皆知的常識。

沒錯。世界是由無數互不相連，瓢浮在空中的浮游島所組成，在浮游島之下的是連綿不絕的汪洋，這是當世的常識。

「以面積來說，天宮在眾多的浮游島當中，屬於較小的類型，也就是一個普通城市的大小罷。但是，我們在當代的重要性，卻無一大國會敢忽視。為甚麼呢？就與我們的歷史有關了。」

當代的世界有三大勢力，它們擁有的浮游島的面積和數量，都遠比天宮多出數千倍。第一大勢力是自由聯邦、第二大勢力是神聖同盟、第三大勢力是央國，還有一些國力較弱的小國分散在世界各地。天宮最特別之處，就是它名義上是歸自由聯邦和神聖同盟共管的自治市。

「有人知道第一個浮游島是何時出現的嗎？」

「是２０８０年，著名的科學家Ｘ製造了第一個浮游島。」一名學生非常正確地回答了。

「沒錯。就是這個沒有人知道其真實身分的——Ｘ，創造了第一個浮游島，拯救了全球陸地被海水淹沒，人類即將滅亡的命運。」

「依賴著舊世代的能源，全球暖化及環境的破壞眼看沒法阻止的時候，當時世界各國都想盡方法去扭轉人類全體滅亡命運。」老師繼續講述上世紀的事情。

「長此下去，海平面日益上升，陸地日益減少，意味著資源稀缺的情況下，各國為了爭奪資源而互相攻擊，互相消滅的可能性與日俱增。人類到底是先死於海淹，還是亡於自相殘殺呢？」

當然，在場的學生都知道，無論那一種命運都沒有降臨，原因是身為人類的自己仍然健在，人類的族群仍然在世上繁衍。當中的關鍵就是浮游島的出現。

「來歷不名的Ｘ發現了一種神奇粒子，有著不可思議的特性和能量，足以取代舊世代的能源，成為今天一切文明的基礎。更重要的是，Ｘ將其研究資料無償地向全世界公佈，令浮游島的技術在各國競爭和合作下快速發展。」

老師沒有提及的是，Ｘ的神秘性不僅在於無償公開了神奇粒子的情報，在公佈後行蹤不明的他，原來一直在做秘密實驗，終於在２０８０年建成了第一個浮游島。令人不得不懷疑的是，如果沒有國家在背後支持，Ｘ是如何做到這種創舉的。但假使他有國家支持，該國又怎會容許他無償公開資訊呢？這對歷史學家來說仍然是不解之謎。

「第一個，由Ｘ建造的浮游島的名字是什麼？」

「天宮。」一名學生簡潔地回答。

「對。正確來說，Ｘ並沒有對它命名。一如既往，他做好了天宮之後，留下了研究室，又再失蹤了。由於這個浮游島可說是舊世代人類的希望，說是聖地也不為過，後來的人為了紀念，就將它命名為天宮，人類在天上的宮殿。」

天宮藉Ｘ之力由地面上浮，被後世稱之為「聖域化」，而其研究室後來就成為了天宮研究所。天宮的成功發動，激勵了世界各國根據Ｘ公開的資料作實用化的研究。在天宮出現的５年後，也就是２０８５年，各國逐漸開發出自己的浮游島，距離全球陸地被淹沒只剩有４年的時間。

「製造浮游島和新世代能源的關鍵——神奇粒子到底是什麼？」老師繼續問道。

「是『希比』。」

「沒錯。這是神秘的Ｘ，在公開給全世界的資料中，最後的一句留言：『永遠的希比』。」

「希比」是甚麼？是Ｘ的名字？是天宮的名字？還是其他的可能性？直至現在也沒有統一的說法。但在科學界以至日常用語中，「希比」已被用作神奇粒子的別稱。

「我們不是科學家，也許不了解希比的科學特性。但大家每天的生活中，都不可能缺少它。那麼，希比是從哪裡來的？」

「從我們的身體而來的。」

「答對了一半吧。」老師想了想，再說：「希比的劃時代性，在於它不是從自然界或外界抽取，而是由人體自行生產。準確來說，是源自青年人的體內。所以，希比又被稱為『青春粒子』。」

正值此刻，下課鐘聲響起，老師也就草草總結說：「今天我們講到了天宮的起源、希比等具有拯救世界力量的話題，看起來人類的前途是光明的。但是，人類的歷史是會用不同的形式自我重覆，下一課，我們會讀到人類的妄為如何為世界帶來災難。」

第五幕 粒子驅動競技

在一自班課室內，學生整齊地坐在自己的位置上，而老師亦盡心地面向學生講解內容。每個學生都擁有自己的座位、書桌，就像傳統常見的班房。其實在這個世代，這種擁有整齊傢具的班房反而是少數。

因為在現今的科技下，人們的生活早就電腦化了。所有的資訊都可以數據化地以擴增實境出現，書桌和實體書本自然不是必需品了。至於共和書院的班房仍保留著古風，似乎是出於創辦人法蘭西神父的主意，而校內師生也把它當作書院的特色而沒有異議。

當然，無論是哪個年代，專心上課都是學生的主要職責。所以，在課室內交談，無論是實際用口說，還是利用電腦傳訊息都是不允許的。

「你看哪個『比賽』怎麼辦？」在燈的眼前虛擬窗框彈出了這段訊息，傳過來的毫無疑問是風吧。

本來學校是禁止了在校內的訊息功能，但任何措施或法規都必然有漏洞，能將之穿透的不是權力的濫用，就是實力的濫用吧。對資訊解構同好會的燈來說，學校的屏障只屬於小學生的級別。

「比賽的事由你來負責，我只做技術支援。這是早就定好了吧？」

「是沒錯，但聖誕舞會的事，你知道吧？我就是要謹慎一點而已。」

共和書院的創立者文化周是在１月，而在１２月底剛過去的聖誕舞會卻發生了大事。事緣舞會的最後階段發生了混亂，有幾名職員及學生受傷，作為舞會的總負責人彭副校長備受批評，已有幾天沒有現身。風當天也有參加舞會，但事發時已經離開，所以不知道實際的情況。

「那件事，我和有些同伴都感到有古怪。從網絡上活動來看，有針對彭副校的跡象，但現階段也未有足夠的證據，暫時放下吧。」燈說的同伴應該是指同好會的成員。

「也好，場地方面我會與千秋安排好。至於比賽需要的粒子屏障，你沒問題嗎？」

「少擔心，「粒競」在天宮以至世界上都算是普及的運動，要找個適合的屏障安裝在比賽場地算不了什麼大事。」

如燈所說，「粒子驅動機械人競技」，簡稱「粒競」是當代最受歡迎的運動之一，它是以希比粒子為動力的迷你機械人，完成不同的任務的競技項目。與傳統靠體力和身體技術的運動不同，「粒競」對機械工程、粒子轉換以及操作技術的要求較高，適合不同身體能力的人參與。

而從現實層面來說，「粒競」的基本原理與當代浮游島技術是相通的。在「粒競」中試驗新作品或技術，留待日後民用和軍用化，已是各國和研究機構的共識。反過來說，在「粒競」中表現出色的技術員和選手，也有機會被研究所挖角。所以，「粒競」的受歡迎並非偶然。

「場地和硬件是不用擔心，但你也知道，太后所期望的不是普通的「粒競」，而是石破天驚的…」

「什麼石破天驚的事?有趣的事丟下我可不行！」突然間，一條第三者的訊息插進了兩人的對話。

在一自班房內能插入兩人秘密通訊的不會有其他人，他就只會是同班的黃舒折。有著一副與年齡不符的方型大叔臉，身懷跆拳道底子的他，傳聞在初中時曾捲入校外毆鬥，讓十多人入院。就個性來說，與燈大有分別，但因為一些孽緣，在開學不久後就與風和燈熟絡起來，兩人自然就把秘密通訊的權限開放了給他。不說不知，其實他是一個偏門的課外活動組別的成員——木製品學會。

既然暪不了，也沒有必要隱暪，兩人就把事情的原委講清楚了。畢竟為了比賽，風也希望招攬舒折，運用他的專長出賽。不知為甚麼，折的成績中下，卻對操作性的東西有著天生的直覺。

「哦！太后還真是有趣的人呀！那我就參賽吧！」聽了兩人的解說後，不知為何得出這種結論的折繼續說：「可是呢，你們沒想過嗎？為甚麼學校會容許她亂搞呢？」

兩人沉默了一會，要不是折提及合法性的問題，兩人好像真的沒有從這方面想過。終於還是風先送出訊息：

「先不論學校和其他人怎樣想，就以我來說，剛開始心想她真是個怪胎，本想對她的行為一笑置之。但不知為何，最後還是胡裡胡塗地幫她辦好了事。」

「同感。」燈簡短地回覆。

「哈哈！這不就像洗腦嗎？」

「不是這麼簡單，她的想法很奇怪，也很創新，就像畫家向你訴說，會用全新的方法畫出了你以為熟知的景色，你會期待著結果會是怎樣。」風嘗試補充說。

「不像是被逼，而是有種力量推動著你去做。」燈順著風的想法演繹。

「是這樣嗎？的確，誰都想參與有趣的事呢。咦，這麼說起來，我也是被吸引而參賽的一人啊？」折突然想到自己也是「主動」加入的。

「富有煽動力的領袖，就像歷史上的法西斯獨裁者啊。這不就跟書院高舉的自由、平等和博愛自相矛盾嗎？」風為這種思想衝突感到不解。

「話是這麼說，但風和燈，你們能說出太后做了甚麼是對我們不好的嗎？」
兩人再次沉默，折繼續寫道：「別的人是怎樣想我不知道，但我就不覺得她是壞人了。甚至連木製品學會的學長也說，太后任內給學會的預算不僅調升了，也獲得了更大的會室。」

燈聽罷總結道：「即是說，太后的獨裁從結果上來說，並未實際影響到學生在書院內享有的正當權利和自由。」

折以自己學會的經驗了成了燈的推論的證據，而風也都表示認同。就在他們閒聊和討論著比賽的籌備事宜，語文課的時間就在三人的交流中稍稍流走。

第六幕 歸一協議

「太后，久聞大名。我是一自班黃舒折，風和燈的老友。這次準備參加『粒競』大賽。」折精神奕奕地自我介紹。

在學生會室內，與創立者文化周有關的人員都到齊了。現任會長高二平等班——萬千秋，坐在主席位上，從她不自然的表情，也許是被太后強迫。在她身旁站著，剛剛在迎接舒折的，就是「共院的太后」，前任會長高三博愛班方春華。

女性組以外的，有三名高一的少年。剛剛打招呼的新人，是高一自由班的黃舒折。折身後的，就是引薦這位新人給太后，同屬高一自由班的呂曉風。風身旁的，戴著眼鏡的高智能罪犯，也是高一自由班的施樂燈。

「這就人齊了。可以開始報告進度了嗎？會長。」看來太后今天想扮演秘書的角色，扮演會長角色的千秋勉強點頭同意。

這次的會議，目的是商討學生會在創立者文化周的重頭戲——「粒子驅動機械人競技大賽」的準備事宜。這目的早在會議前已向與會者發訊提示了，因此眾人都是有備而來的。

「場地用粒子屏障已準備好，只要確定了比賽場地，隨時可安裝測試。」負責硬件技術的燈簡要明確的匯報。

事實上，進行「粒競」需要兩種不同的粒子儀器。為了維持浮游島的浮力和日常能源供應，島上各處都設置了政府的公用粒子收集器。一般來說，民眾日常生活並不需要自設收集器，而是向政府直接取用已經轉化的能源。由於政府公用的收集器性能一般較強和範圍較大，每個都可以覆蓋接近直徑１公里的地方，如果在毫無準備下使用私人的收集器，根本鬥不過前者。

為了保留足夠的粒子進行「粒競」，必須要有將某個範圍的空間的粒子保留起來的方法，這就是「場地粒子屏障」的功用了。在這範圍內的原有及新產生的粒子會被屏障阻擋，不會被政府的公用收集器吸收。

當然，可以預想到的是，希比粒子作為貴重的能源，政府是不可能讓民間隨意使用和阻隔的。因此，粒子屏障的製造和使用都受法律規限。相反，私人粒子收集器的效能遠不及公用收集器，所以就無甚規管。雖然燈本人曾說「粒競」運動普及，要找來粒子屏障無甚困難。但據風所知，「粒競」大多是商業或大機構舉辦，它們要通過規管自然容易。而小小的學生會，真的辦得到嗎？

「麻煩你了，燈學弟。」面對太后決意扮演秘書的狀況，千秋真誠地感謝把事情辦妥的學弟，似乎沒有想到有關政府規管的顧慮。

一般來說，共和書院之內並沒有很強的階級觀念，不要說高年級直呼低年級學生的名字，就連學弟叫學長的全名也是很普遍的。像千秋那樣，對任何同學都加上學長／學姊／學弟／學妹的，這種比較有距離感的說法，反而是稀有動物了。由此可見，她應該還是不懂燈的心意吧？雖然燈本人也沒有傳達的意思就是了。

「在申請場地上遇到了些麻煩，」自詡為房內唯一常識人的風說：「學校活動部要求我們提交詳細的活動說明和流程才會考慮場地申請。」

這個令人不快的消息令太后皺起了眉頭，身為會長的千秋盡責地問：「為甚麼呢？場地申請一直是很寬鬆的啊。」

千秋說得沒錯。別的學校是怎樣不知道，但基於共和書院的創校精神，尊重學生的自主性、自律性可算是深入骨髓的基本原則，要求事前的審查是聞所未聞的。

不是說可以讓學生任意妄為，學校也教導學生在享有自主之餘也需要問責，但如法蘭西神父所說：「享受你能承受的失敗」。在事件未發生之前的問責，雖然永遠阻止了可能發生的失敗的，但也徹底扼殺了成功的可能，到底都是大人的傲慢罷了。書院高舉的，一直都是事後的問責，實踐是檢驗真理的唯一方法，如果事情出錯了，就讓當事人承擔責任好了。這對當事人或其他旁觀的學生來說都是最好的教育。

「會長，這是開歷史的倒車啊！我們必須抗議！」恐怕太后也是想了到校方違反學生自主性的異況，所以主動地煽動會長作出相應行動。

在場的眾人看來都不會反對作出抗議，問題是抗議的程度和怎樣抗議？

「活動組的陳主任，沒想到會有這樣的要求呢。」折身為木製品學會的成員，似乎曾與陳主任有些接觸。

「陳主任，看起來是老校長派的。」燈的手指在空氣來回指劃，看來是實時地對陳主任「起底」了吧。

燈補充說：「說起來，聖誕舞會背起了黑鑊的彭副校長，就不是老校長一派的呢。」

老左鳴校長，是本學年新上任的。他就任前雖已在共和書院任教六年，但從外校空降的他卻不算學校的老臣子，對學校精神會有多少的堅持呢？傳聞他能就任校長是經過一系列的權鬥和交易而成的。雖然想調查的話，燈是能找出這些逸聞，但高層權鬥也不是一眾學生的身分能介入的狀況吧。

「陳主任，看起來是可以交涉的人吧？」千秋不太有信心地拋出了問題。

三位少年互相對望，說不出個所以言來。太后就在此時發難了：「交涉？搞錯了吧，會長！」

太后強勢地拍打在千秋的桌前說：「這是校方對學生正當權利的侵害啊！我們要還擊！還擊！」

千秋一時被嚇得接不上話來。風本著常識人的作風，提出了無比正確的意見說：「這會不會過激了？把文件辦好，再好好溝通，也許會得到通融呢。」

面對風的提議，折和燈都點頭贊同，一般來說，即使面對權利被侵害，也會先溝通，不會立即想到要做些什麼激烈行動吧。

「就算是有潛質的原石，不打磨也不會散發出光輝的。」太后來回掃視其餘四人，說著不明所以的話。

「風，來個思想實驗吧。」她沒有打算解釋前一番話，指名了風說：「假如你是陳主任，為甚麼突然要收緊審查？」

風沒有多想太后指名自己的含意，試著代入陳主任的角色思考。那個陳主任看起來不像是愛弄權來彰顯自己的老師，要他做出有違常規的行為，應該不是內在的原因。

「是因為受到外來的壓力？」

「ＢＩＮＧＯ！」太后像是讚賞剛剛開竅的小孩，繼續鼓勵他說：「然後呢？」

「壓力，」風一面思考著這詞語，一面說：「批准了活動可能令陳主任困擾的是...」。

外力導致處事方法的改變，通常只有兩方的可能，一是有人對他提出了建議甚至指令，二是發生了相類似的個案，令他感到不得不防範。想到這裡，風感到有一件事快要浮現出來。

「聖誕舞會的混亂事件！」風和燈一起想到了答案。

看到太后滿意的表情，風和燈知道答案是全中了。回想起來，聖誕舞會的混亂導致了需要負責的彭副校暫避風頭。這件事看在陳主任眼裡，若發生在自己身上，想必膽戰心驚吧。

「為了避免哪怕一絲出事的機會，借嚴格的審批嚇退可能出亂子的活動，這就是陳主任的目的吧？」風總結他的思想實驗說。

「不會吧？這樣一來...」千秋聽了結論後不禁懷疑地說。

「秋。儘管這是赤裸裸的行政凌駕教育，違反教育專業的行為，不過在現實中是屢見不鮮的，不是嗎？」為了解除千秋的疑慮，太后點明地說。這次她太后沒有以會長稱呼她，是放棄了玩秘書遊戲嗎？

違反教育專業一說出自一介高中學生之口，真是令人匪夷所思，不過考慮到她是「共院的太后」，燈對此的違和感也隨之消失。

就在此時，燈的手指在空氣中指劃了幾圈，然後說：

「合一書院學生會在文化周期間會來做交流活動......剛收到可靠的消息。」

「偏偏是合一書院......老陳害怕的是甚麼，已經很明顯了。」太后立即說。

「就我一個聽不懂嗎？活動申請與那個不知甚麼書院有何關係啊？」折顯然不能理解。

眾人顯得有些驚訝地望著折，就像他提出了不符身份的提問。終於，千秋小心翼翼地問：「折學弟，你真的不知道合一書院嗎？」

折懵懂地點頭示意，千秋便追問說：「那麼你聽聞過我校與合一書院簽訂的《歸一協議》嗎？」

折再搖頭表示不知道，看到這裡，風和燈轉頭表示無話可說。

不知從何說起的千秋想了一會，便說：「簡單來說，我校與合一書院在三年多後，到了２１４６年就會合併。」

「吓！」折被這過於簡化的結論嚇了一跳。「那麼我會變成合一書院的畢業生了？」

拜託，折你三年後已經畢業了。但風沒有把心裡的話說出來。

「全名是《關於合一書院與共和書院在偉大的同源傳承下復和歸一的協議》，這個多年前的事件，不僅在學界，在天宮市也是被市民多番爭議的大事啊！折學弟你真的沒聽說過？」

「說甚麼合併，根本就是吞併！真可恨！他們簽約的時候我還只是剛進初一的純真新生，否則一定要搞破壞。如果法蘭西神父泉下有知，相信也會被激到返生。」太后想起來有點不忿說。

事實上，校史和課堂都有講述這件事。千秋簡略地告訴折，由天宮中立化起，共和書院因理念不符而從合一書院分裂，到法蘭西神父死後，共和書院慢慢受到合一書院招手，終於在幾年前簽下了加強交流和最終合併的協議。這些對共和書院的學生來說就像是常識，不過折看來不是其中之一。

「那甚麼書院不是好東西，我是明白了。但與我們搞活動有關嗎？他們是來交流，「粒競」不是個很好的賣點嗎？只要向陳主任詳細解釋活動內容，或許他會很高興地支持我們呢！」

眾人等著太后回答，不過她卻笑著搖頭，彷彿這不是值得回答的問題。

「折，你想想，剛才風不是說了嗎？重點在『哪怕一絲出事的機會』。」燈嘗試幫折找回重點說：「任何活動都不可能事前預測所有可能出現的危機，由學生會所搞，沒有先例的活動就更是如此。任憑我們如何解釋，陳主任都必然可以挑出毛病。」

「典型的先有結論後找理由支持，不就是官僚主義的弊病之一嘛？所謂不做不錯，多做多錯，老陳為了自保的心多於要創造成績呀。」太后替燈的說法下了個註腳，之後卻話鋒一轉說：「不過，想當年我要搞的活動，老陳可不敢改動半分。」

「是...是我這個會長的能力不足...」

風心裡想，千秋妳不必自責呀。第一，太后那種怪物級的氣勢和脅迫力在學園中是找不到第二個的。第二，這個「粒競」比賽本來就是太后提議，與妳無關呀！

「總之，照你們的說法，無論如何都說不動陳主任了。是嗎？」不知道折是否理解先前的討論，不過他總算知道大家不打算與陳主任交涉了。

不交涉的結論是明顯的。但重點是，怎麼辦？這是在場三位高一少年和一位高二少女的共同疑問。能解答這問題的，在場中的只有一個。

「看似受到期待了呢！」太后滿有衝勁地說：「也好，就讓後輩們看看我的戰鬥方法！」

太后好像誤解了大家的期望，就沒有不搞比賽的選項嗎？風心裡想。

第七幕 異國的會長

在晴空萬里的藍天裡，一架私人飛空艇正以高速橫越一望無際的天空。在這個時代，飛空艇是不同地區的人們來往浮游島之間的唯一方法。當然，它的種類繁多，由軍用、商用至民用，由軍艦級的超大型到單機戰鬥用的迷你型，由大量運輸用的民航型到私人擁有的豪華型都有。刻有「合一」字樣的飛空艇，正揭示著乘客的身份。

「會長，你不休息一下嗎？」

身穿整齊校服的合一書院學生站在通道上，向著座在私人座位的少女說。少女聽罷並沒有立即回應，若有所思地從窗戶眺望機外的景色。從機往外望，上方是深藍得近似星空的天空，那藍色隨著視線下移漸變為愈來愈淺的天藍色，在這裡看不見一片雲。少女的雙瞳繼續尋找，在天際的下方找到了迅速移動的雲海，雲海間偶爾會有一些裂縫，在那之下的應該是少女從未見過的汪洋大海。

少年仍然恭敬地站在原地，沒有打擾少女的靜思。

「小方，你認為大海中有甚麼呢？」

留著及腰的長黑直髮，額前側分瀏海，膚色淺白，左耳旁還留有一條幼長的麻花辮子，身穿合一書院校裙的少女，散發著高雅的氣息。她一手把弄麻花辮子，沒有回望少年地拋出了提問。

「是第三次世界大戰以前，沒能逃過因海水上升而淹沒的各國吧。」

「...逃不過海水反而是幸福吧。至少，不必經歷到第三次世界大戰。」少女淡淡地說。

「是呢，雖然不是親身經歷，但史書也說我們央國在大戰中受到莫大的損害，不管是土地還是人力。」

第三次世界大戰，名符其實是卷進當時全球各國的大戰爭。海水不僅淹沒了未能將浮游島技術實用化的國家，就算是已有技術的國家，也沒有能力將國境全都浮游化。為了爭奪賴以生存的浮游島，各國最終發生了戰爭。在戰事的最後，央國的前身被擊敗，然後內部發生了政變，新的領袖接管國家，改國號為「央國」，並實施鎖國斷絕和外國交往，自稱「自存興國」。

「我看過的國外的資料，總是把我國當作大戰的罪魁禍首。為甚麼這些人還要散播仇恨呢？就因為是勝利者，就要把失敗的人貶得一文不值嗎？才逃過共同淹沒的命運，為何不好好利用浮游技術的智慧，把幸福帶給所有人呢？」少女說著與自身年紀不符的想法。

「會長...我明白妳的想法。」少年似乎早已聽過少女這方面的想法，知道她需要的是好的聆聽者。

「小方，我呢，從不認為自己是甚麼做大事的人。但是，生在央國名門的夏家，回應大眾就是義務。我想幫助受苦的人，但也不要主動報復加害的人。我希望大家能互相理解，不要再互相傷害了。」

「為此，我當上會長，由小小的學界開始，先讓合一書院和共和書院互相理解，再一步一步地幫夏家、助國家完成與世界互相理解的義務。」

面對著少女的強烈責任心，少年不禁想，是甚麼令這十六歲的女孩忘我地擔起重責呢？是她那對萬物慈悲的心念，還是家族對她的期望，抑或是對報效祖國的信念？少年不知道，他知道的是自己會盡力輔助她。

「小方，按計劃你來當我的替身，而我乘機在書院內暗訪各處，順道探聽一下所謂的『古代遺產』。這次雖名為交流，那些門面的工作就交給你了。」

「為了會長的心願，請隨時指示我們。」

少年知趣地退下，讓她再次享受寧靜的空間。

天宮市......天才科學家Ｘ的研究所，以及研究所之內，埋藏著古代遺產的共和書院，究竟是怎樣的呢？除了回應義務，從未離開央國的少女對此行也實在充滿期待。

第八幕 突破點

在以校風自由聞名的共和書院，學生的自主性是被高舉的。不僅是學術上有很大的彈性，在學生舉辦的活動方面也甚少限制。不過，相對地，學生舉辦的活動是否受歡迎，也就全靠它是否能吸引同學們的目光了。校園的中庭，是學生來往不同教學樓的必經之處，也就成為了宣傳活動的兵家必爭之地。今天，這裡正上演著一齣由太后主導的好戲。

在中庭的正中央，是共和書院學生會會長萬千秋，正虛怯而又孤立無援地站立著。她左顧右盼，沒想到站在平日經常穿過的中庭，竟然會有這麼沉重的壓力。

這也難怪，中庭的空間本就能容納很多人，再加上其中三方都是教學樓，裡面的學生也受到正在演出的劇目吸引。

在她身旁稍遠的位置的是太后，不斷向她打眼色，並做出口型說：「快說話啊，秋秋。同學都等著呢。」

沒錯，身穿紅色罩袍，白色連衣裙和啡色皮鞋，再加上札起孖辮的娃娃臉少女，現任學生會會長——萬千秋，正承受著萬千期待的目光。

究竟事情為甚麼會變成這樣的呢？在一旁協助的風，當看到千秋求助的視線，也只能徒嘆愛莫能助。一切都要從這天早上的會議開始說起。

早上 學生會會室

「這是⋯」眾人驚嘆地望著太后展示出來的東西，那是十多套各有特色服飾。風望了望燈，得到對方的肯定，這些衣服無疑是按照那個古代遺產的資料所縫製的。

三位高一少年和高二的會長一面感嘆著太后的巧手，另一方面卻為她有著甚麼打算而擔心。

「這些衣服美是美，可是我們來不是為了搞比賽的事嗎？時間無多啊！」未熟知太后個性的折率先提問。

折說的不錯，一連五天的創立者文化周，其實在今天已開始了。期間所有正規課堂暫停，學生可以自由地準備自己想搞的活動，甚至回家不上學也是允許的。雖然如此，按照傳統，首兩天是做準備和宣傳為主，重頭活動通常在第三天才開始。

「希望本是無所謂有，無所謂無的。這正如地上的路；其實地上本沒有路，走的人多了，也便成了路。」太后再次用不知所云的話語回答。

「啊！這個我知道！」搭上了線的竟是柔弱的千秋，她繼續說：「是兩世紀前的著名愛國作家，叫魯迅的在小說中的話。」

風在心裡想，除了千秋以外會知道這種冷知識的，在場中應該沒有的了。

「啊，因為我的父母都是學者，自小已常看這類書...」

或許察覺到風的想法，千秋有點不好意思地說。

「秋秋，你真行啊！大姊姊定要褒獎你！」

太后一面說著，一面用手反覆輕撫千秋的秀髮。難道這就是她的褒獎？受不了太后不停的戲弄，千秋最終逃離了她的攻擊半徑。

既然獵物溜走了，太后也收拾心情回到主題說：「我知道大家擔心場地申請的問題⋯⋯不過這根本是偽命題呀。」

「前面沒有路，就由我創造出來！」太后貫徹著她的強勢宣言，說：「你們不覺得很有型嗎？」

「學姐你的衝勁我們已充分感受到了。那具體來說怎麼做呢？」

「性急的男子，可得不到異性歡心啊，燈燈。」在調戲他人方面無藥可救的太后在回到主題前不忘抽水，說：「 妳說對嗎，秋秋？」

可幸的是，作為當事人之一的千秋，似乎沒有當事人的自覺，一臉無解地看著太后和燈。

「提問時間！」太后看燈沒有上釣，便自行進入教師模式，說；「在甚麼情況下，犯罪是不必負責的？」

如果她真的是老師的話，世上的學生可能都會被感染為罪犯。 風對這只是模擬遊戲感到一絲安心。

「密室殺人？」折突然雙眼發光，說著偵探小說的常用語，莫非他愛看這類型的東西？

太后對此不置可否。這時，千秋舉手說：「如果學姐說的是『不必負責』，我想密室殺人可是說不通的。」

秋帶著閃爍的眼神繼續道：「密室殺人者不用受罰，是因為沒有人知道他是犯人吧！但是，罰與責是兩種不同的概念，罰是外界給予的，責卻是發自內在的，就像道義上的責任。如果某人殺了人，雖然無人得知，但不可說他沒有責任吧？」

對於秋的滔滔不絕，折和風都感到有些驚訝，反而太后和燈都沒有太大反應地聽著，就像這樣子的千秋是理所當然的。說千秋只是個受太后操縱的花瓶角色的人們，如果看到了這樣的千秋，看來也要更正對她的評價吧。風心裡這樣想。

「穿過防火牆，任意控制對方電腦的黑客又怎麼樣？」燈接著說。

確實，一流的黑客的確可以掩蓋自己的身分，隨心所欲地利用技術來達至自己的目的，包括純為興趣的，甚至是牽涉天文數字金額的黑客行為，都甚少聽聞有被捕的人士。不過，你這傢伙別若無其事地說出自己的犯罪行為啊！風心裡想。

「燈，不要令我對你的評價下降呢。」太后嘆了口氣說：「黑客行為不就跟秋分析的密室殺人是同類嗎？單單是沒有被知悉身分，只是沒有被罰而已，不代表消除了責任啊！」

在場的人苦苦思索，都未能猜透太后的心意。太后指名風說：「聽說你的專長是歷史，犯罪無責的例子，就不能從中借鑑一下嗎？」

歷史中的例子？風想了想，歷史並不是由個人構成，而是由無數的人的互動而成的。正因歷史的非個別性，它是不可能對人作出罰或責這種價值判斷的。不過，歷史雖由眾人構成，但撰寫歷史的卻是個別的人，只要是個別的人就會有好惡，就會作價值判斷，也就是會判定「歷史責任」。古往今來，是誰來判斷歷史責任呢？只要回憶起影響世界至鉅的第一次、第二次及第三次世界大戰的結果，答案對風來說已呼之欲出。

「歷史......是由勝利者寫成的。」

「１００分。」太后拍掌稱讚風，然後繼續道：「我也不浪費時間了。我們的突破點就是，奪權！成為勝利者！扭轉正反，改變規則！當我們的比賽獲得空前成功，甚麼罪甚麼責都是浮雲了！」

「話是這麼說，陳主任會放任我們佔用場地嗎？」折提出常識性的意見。

他說的沒錯，畢竟「粒競」比賽即使佔地不大，也是需要事先準備的，總不能像街邊的流動小販一樣，隨時開檔隨時走鬼吧？眾人心裡都想到了。

「古於有云：『眾怒難犯』。」太后理所當然地說：「只要我們煽動起群眾對這項活動的狂熱，老陳能怎樣嗎？」

滿嘴奪權和煽動等過激言詞的學姐，如果抽空了活動內容，被外人聽到會以為這裡是恐怖份子的秘密會議吧。不過，這個學姐的容貌、神情和話語都充分地激起了聽眾的好奇心和主動性，好想去看看學姐所揭示的世界......

風，醒過來！歷史上的法西斯主義領袖不就是這樣嗎？風心裡大叫道。

「學姐，真的要跟陳主任，跟校方開戰嗎？」風嘗試作出最後的勸止。

「在我的字典中沒有『失敗』！」太后簡明地表示決心。
風與其他人都明白，這代表已開動了的戰車不可能自己停下來，不是摧毀敵人，就是被敵人消滅。

「有人要退出嗎？」

太后環視四周，無人作聲。折本來就是覺得有趣而加入，燈是來暗助千秋，她不走燈也不會走。招惹校方雖非千秋本意，但長期受制於太后的她怎敢反抗呢？剩下的風，卻是沒有明確的參加理由。雖說秋季旅行和運動會時欠了太后的人情，此情況下風要退出，也可算人之常情。為此，大家都在等風的決定。

是去？是留？風在內心掙扎著。常識性的做法是退出，畢竟自己亦非學生會成員，無義務跟太后玩下去。那麼留下的理由呢？沒有。參與太后的遊戲，不會提升學業成績，非閣員的身分也不會被承認為履歷，反而有可能招致校方的懲罰，影響日後的前途。無論如何計算，正確答案都只有一個：

「像這種踩界的過激團體，只有無盡的勞動，甚麼好處也沒有，我......」風放鬆自己，嘆了口氣說。

沒有人問為甚麼。如果要風給自己一個回答，那就是：

「我......也要參加。那麼好玩的事怎可不讓我來！」

就這樣，需要的人員都齊集了。

「秋！」太后突然指名尚未從歡樂氣氛回神的千秋。

「是！」被嚇了一跳的會長反射性的報到。

「先前不是說了要好好褒獎你嗎？現在就讓你成為我們的皇牌！」說著誇張的話的太后，手中不知何時拿著了一套古代遺產服飾。乘著千秋不知所措之際，太后挨近她耳邊耳語著眾人都不知道的話。

第九幕 不能說的秘密

天宮市——第一機場

共和書院的老校長和劉秘書站在機場的候機大堂，為的不是別的，就是恭迎合一書院的私人專機。

「還未到嗎？不會是遇到甚麼意外吧？」老校長掩蓋不住他的緊張。

「校長放心，畢竟是來自央國的重要人物，海關方面會查得比較嚴謹是正常的。」

劉秘書所提及的，其實緣自天宮與央國之間的複雜關係。天宮在變成浮游島以前，其實是央國前身的領土之一，兩者的距離是相對接近的。不過，在當央國的前身在第三次世界大戰（２０９１—２０９６）中戰敗後，天宮便正式中立化（２０９６），脫離了央國的實質控制。

「這樣對待來自合一書院的貴賓，那些低級職員就不怕引起外交問題嗎？想當年的「大巡航」就把我們的校董嚇得乖乖地簽了《歸一協議》。」

「校長英明！可是並不是每個人都像你和校董們一樣高瞻遠足，知道與央國合作的機遇遠大於固步自封。在民間，那些習慣了自由和自治的人，抗拒央國的人著實不少。」

老校長與劉秘書都回想起６年前（２１３６），央國在沒有預警下派出大量軍用飛空艇在天宮島附近出現，雖然辯稱是在追捕海盜，但已令各國對央國的意圖大為警戒，這事後來被稱為「大巡航」。天宮雖有歷史上的價值，但沒有人相信名譽上共管此地的自由聯邦和神聖同盟會為此而與央國直接對抗。在這樣的背景下，天宮對於央國來的人，處於既警戒但也不敢待慢的兩難之中，就連市民也開始分裂為親央派和疑央派。

正當兩人說著的時候，一行十人左右，身穿合一書院校服的高中生正從入境大堂走出來，他們橫排一列，步伐齊整，就如訓練有素的行旅一樣。在正中央的少年稍微突出，兩人認為他該就是帶領之人。

「歡迎來到天宮市！」老校長嫻熟地伸出雙手招待說：「我是共和書院的老左鳴校長，這邊是我的秘書劉先生。想必你們就是合一書院的學生會代表，是嗎？」

「老校長，我是合一書院學生會會長ーー方正行。為了我們這些學生冒昧拜訪，竟要校長親身迎接，真是受寵若驚。」

「方會長年紀輕輕，已甚懂禮節，不愧是名門合一書院的精英，真要讓我們的學生多多學習你才對。」

「不好思意，打擾兩位了。我聽說合一書院今年的會長是位女學生，是我搞錯了嗎？」

劉秘書打量了眼前頗有英氣的少年，該不會這位方會長是位穿男裝的女中豪傑？在少年左右的都是男性，只是最右邊有一名穿校裙，不太起眼的少女。

「呵呵！我想是兩位是搞錯了吧，畢竟天宮這邊可能不太掌握我們央國的資訊。師長都說，我們青少年是社會未來的主人翁，由我們先來增進互相的了解，就是這次交流的主要目的了。」

「方會長說得對，是我們這邊準備不周，失禮了。」

老校長慌忙承認錯誤，又指示劉秘書帶路，讓客人們前往乘車處。

「你們來得正好，我校現正舉行文化周，有機會看到各樣多姿多彩的活動。」校長一邊走，一邊跟方會長說。

「我們很期待以多元文化、學生自主聞名的共和書院的學生活動是怎樣的。對了，貴校應該跟我們一樣，有學生會的吧？有機會拜訪嗎？」

校長面有難色地說：「這方面...」

「方會長，其實我們有很多特色學會，大抵都是自主運作，學生會也沒有甚麼可觀之處。」劉秘書從旁補充說。

眼見兩人都在回避學生會的事，旁邊一直沒說話的少女竟開口了：「能讓眾多學會自主運作而沒有衝突矛盾，這個學生會看來有值得學習之處，對不對，方會長？」

少女的發言讓兩人不知如何回應，就連方會長也一時不明所以地看著她。

「說的也是，到底我們都是以學生會的名義前來，不拜會貴校的學生會，於情於理也是不合的。校長，請務必安排我們會面。」方會長整理了思緒後說。

「既然方會長盛意拳拳，劉秘書，你就看著辦吧。」

在這之後，一行人就登上了旅遊巴士，向共和書院的校舍出發。

「在抵達之後，劉秘書會安排各位到我校的貴賓宿舍，在安頓好後，再安排參觀介紹。」老校長續向方會長道。

「校長您太招呼周到了。我們只是一介學生，如能住進普通學生的宿舍，與貴校學生親身交流，那就已經很滿足了。」

「方會長，你能這麼想真是難能可貴，可是惟獨這點我卻不能退讓。畢竟各位都是合一書院的重要貴賓，我校的同學想必希望一睹風采，屆時人數眾多引起混亂時，我可擔當不起，這方面還請見諒。」

「不，老校長，沒想到您為我們想得這麼深入，請允許晚輩為自己的淺慮向您致歉。」

就這樣，校長與方會長一直在車上禮節性地互相寒暄。

「請轉告老校長，我們萬分感謝貴校的悉心安排。」

方會長一行已在共和書院的貴賓宿舍安頓，而他正在宿舍門外送別劉秘書。

「也請你們好好休息，稍後我會告知今後的行程。」

方正行送別了對方，自己也回到宿舍門內。而站在他面前的，正是一行人中唯一的少女。

「小方，自落機以來，代我一直說著那些毫無營養的對話，真是辛苦你了。還是，其實你很喜歡這樣？」

「會長，您說笑了。我只是沒想到貴為共和書院的校長，其姿態會低至這樣的地步，還真是開了眼界。」方行正有點不以為然道。

在劉秘書等人離開後，方正行除下了假冒的身分。沒錯，眼前的少女才是真正的合一書院學生會會長——夏綠蒂。

「看起來，老校長暗地裡是歸一派的傳言是真的。這本來是值得歡迎的，但看著他卑躬屈膝的樣子實在令我反感！一面倒的奉承對方，卻隱藏自己的意圖，這並不是真正的溝通理解啊！」

「隱藏意圖嗎？...會長，你認為人在甚麼時候才會做出隱藏甚麼的行為呢？」受到夏綠蒂的說話啟發，小方突然拋出問題。

「應該是害怕讓人知道甚麼的時候，例如我不想讓爸爸看到日記，就會秘密地藏起來。」

「對，隱藏其實就是害怕的意思。人愈小愈不懂害怕，就像小童最愛從高處跳下、玩弄昆蟲、與人爭吵，反而人愈大愈會害怕，怕得罪別人、怕失去已擁有的。如果隱藏是不對的，害怕也是不對的嗎？」

「所以你是說老校長在害怕我們？」

「是，也不是。作為個體的我們對他來說不足為懼，但我們所代表的身分卻非同小可。」小方所說的身分自然就是合一書院以至央國。

「有時因為身分，反而成為了溝通的障礙...感謝你的提點，小方。」夏真誠地說。

「這樣一來，我隱藏身分來到這裡探聽共和書院的實況就更有價值了。」夏想到了自己的任務，突然心念一轉說：「不過，你也會因為我的身分而對我隱藏甚麼嗎？會害怕我嗎？」

對人心世事有著過於簡單的理想化傾向，卻又有舉一反三的聰慧，小方對於這個單純、率直、而又有抱負的少女有種放不下的感覺。

「...沒錯，其實我一直隱瞞著會長你...」

「等等，小方你先不要說...」

沒想到對方真的會對自己有所隱瞞，夏反射性地逃避。

「不，我一定要說，不說的話會後悔的。」

「等等，我沒有心理準備...」夏好像意識到些甚麼。

「我...」小方臉頰稍稍泛紅，沒有正視夏。

「我？」

「我看到了...」小方指著她說。

「看到了？」

「你的......內衣透出來了，淺藍色的。」小方指尖指向的地方就是那若隱若現的秘密空間。

夏用了幾秒才理解他的意思，她往下看，脫下了校褸的白色校服確實透露了今天的秘密。

「你～去～死～吧！」夏抓狂地捏住小方的頸部說。

隱藏甚麼是因為害怕甚麼，或許真的是真理呢。快要昏倒的小方最後想。

第十幕 續 中庭的小紅帽

回到了煽動作戰的現場，學生會的「皇牌」——萬千秋會長，正被數百名高中生圍觀著。

雖然是很對不起千秋，但從旁觀者的角度來說，風不得不承認，這位身穿紅色罩袍，白色連衣裙和啡色皮鞋，再加上札起孖辮的娃娃臉少女，看起來嬌滴滴的，惹人憐愛的身姿讓人的目光無法移開。是傳說中的古代遺產服飾的威力嗎？是，也不是。把適當的衣服穿到適當的人身上也是重要的。

「各位同學！」太后見千秋尚未回神，就先把四周的注意力抓回自己身上說：「文化周大家有沒有好節目呢？」

太后特意側耳，作勢聆聽大家的回應。果然，短短一句話，就引起了四周同學的歡呼和鼓掌。事關太后身為書院的大紅人，雖已從會長之位退下，卻早已建立起「出現＝有趣的事即將發生」的牢固印象。

「呵呵！多謝大家支持！」太后繼續炒熱氣氛說：

「不過，今天的主角不是小女子......說起來是有點妒忌啦！學校的秘密網站我也是有看過的，校園最受歡迎的女神竟然不是我，你們這些愚民要作反了麼？」

「不是啦！」
「愛你啊！」

和應著太后的說話，等歡笑聲在四方八面傳來。

「.......算了，見異思遷根本是男人的本性吧，我還是早早歸隱好了，戰場就留給有心有力的人吧。」

先不論太后對所有男性作出的不實評論，她用手臂指向紅罩袍少女，終於把話轉回正題：

「請歡迎！我們今天的主角，受到大家萬千寵愛，校園最受歡迎的女神——秋秋會長！」

歡呼和叫好聲再次響遍了會場。作為事件的中心，千秋的感受是怎樣的呢？風嘗試理解，卻感到難以想像，畢竟在外圍與中心所承受的壓力有根本的不同。至今為止，避免成為主角，做個不討厭的輔助角色，一直是風的人生宗旨，這樣做人才樂得輕鬆吧。但是，把熟人推進了漩渦的中心，自己在旁提供所謂協助，真的是對的？不是太自私了嗎？風不無疑問。

就在太后她們正忙著的時候，在外圍的觀眾之中，卻出現了一位綁著雙馬尾的便服少女。帶著高度數眼鏡的她，刻意把馬尾扎在較低的位置，好讓長髮覆蓋自己的面型，她就是變裝後的夏綠蒂。

在夏所受的教育中，一直指責共和書院是違反教育理念的惡劣機構。就像她自小聽說的講法：

「共和書院主張自由、平等、博愛，在這過分美好的願景下，鼓勵青少年個人主義至上、不惜侵害他人權利、以至綱紀弛廢，道德敗壞。雖然在這惡劣的競爭環境下，確實出了不少人材，但總的來說是以大多數學生的利益作為犧牲。共和書院的腐敗，實在是高舉自由價值的自由聯邦的縮影。」

本著沒有了解，就難以真正溝通的想去，她故意找小方作替身，與其他成員分頭行動，潛入共和書院做調查，為的就是主動看看真實的、並無修飾的共和書院。沒想到變裝不久，就碰到中庭這個大場面。

「不好意思，學長。可以告訴我這裡發生了甚麼事嗎？」夏找了附近一位男學生問。

「咦？你不知道嗎？太后可是無人不識的。」男學生上下打量了夏說：「也許是高一生的你整天躲在圖書館所以不知道？」

聽到了奇怪的名詞，夏露出了不解的表情，自然想打聽更多。不過，看起來這次的以沉迷讀書的女學生為主題的變裝確實有效。

「太后？是指中庭中央穿紅罩袍的那位？」雖然夏到她身上的服飾感到奇怪，但這問題暫且放在一旁。

「不，那是學生會會長萬千秋，這個你也不知？」男同學以懷疑的目光注視夏，心想就算是高一新生，也不會沒看過這屆的學生會會長吧？

「哦，我想起來了。這邊太遠，而且穿了罩袍才認不出來嘛。」

夏嘴裡這麼說，心裡卻大叫道，這種打扮的會長是在幹甚麼？分明就是小丑，學生會的尊嚴都放在哪裡了？

「那麼，在開咪的就是太后了，對嗎？」壓著怒意的夏繼續探聽的任務問。

「對，她是高三的前會長方春華，一年生的你不認識也難怪。不過，我這個三年生可說見盡了她幹的好事。」

「好事？」

「你看下去便知道。」

也許今屆的會長失態只是特例，前會長看來是個能令學生信賴的人。夏抱著一絲信心繼續觀察。

「今天的劇目是叫《小紅帽》，作為家傳戶曉的故事，相信大家都知道吧！」太后向四周宣佈著。

群眾就太后所說的，與附近的人互相討論。沒錯，講述大灰狼假扮外婆想吃掉女孩小紅帽的故事，經過數百年依然在人類社會中流傳著，在場可說無人不知。但是，這種劇目能做出甚麼新意呢？有人提出了疑問。

「愚民們！你們就是欠缺信心的一群哪！」太后裝著動怒說：

「有哪一次，你們求的，我不允諾？有哪一次，我允諾的，並不實現？不要問，只要信！這就是我在任學生會的時候的格言！奉獻一切！全心信靠你的主人！就是你們的救贖之道！」

表面上看來過分浮誇，像宣教多於宣傳的話語，在共和書院的學生心中，卻不無份量。不輕易應允，但總能完美實現，雖不是每個人都直接受惠，但她的事蹟以至存在本身，至少為校園生活提供不少可供玩味的話題，這些是太后任內不可推翻的貢獻。

風心裡明白，太后做了這麼多的浮誇表演，其實都是為了轉移焦點，為千秋爭取了不少心理準備的時間。但是，主菜再不上場，就要涼掉了。在此刻，不管是太后還是風，都唯有相信千秋能頂住壓力，跨出自身的界限。

但是，夏並非共和書院的學生。太后的話語聽在耳裡卻有奇妙的熟悉感。

夏心裡想，不是說共和書院是崇尚自由的嗎？這個前會長如果去除了說話中過激的部分，似乎與強調領導人權威的合一書院和央國如出一轍啊。沒想到在這裡也有有見地的人嘛。

夏對太后懷著誤解的情況下，開始有興趣知道事情的發展。

不知道合一書院學生會會長正在偷看的太后向各成員打了手勢，示意「作戰開始」。她本人則開始用捧讀的語調讀起劇本來：

「不知道大灰狼扮成了外婆的小紅帽，來到了外婆的家。正當小紅帽要靠近外婆時，大灰狼跳起來，襲擊了小紅帽。身型嬌小的她，又怎能抵抗大灰狼的獸慾呢......」

就在太后捧讀劇本時，身穿大灰狼服飾的折，突然在中庭的花糟中彈出來。他配合著劇本的劇情，步步逼近扮演小紅帽的千秋。小紅帽不斷後退，直至碰到石級往後跌倒了。

風心裡想，太后的捧讀是怎麼回事？再加劇情走向有點微妙，這是１８禁的故事嗎？利用遊走於法律邊緣的界線，缺德地挑動少男們的慾望，從而製造不可逆轉的人氣，是這樣嗎？這樣即使成功了，千秋的人生，附帶上大灰狼——折那微不足道的聲譽，不都毀於一旦了嗎？

只要燈在，他是決不可能讓千秋遭到這種對待的。但關鍵的燈，現在在哪？

風突然想通了，燈不在這裡，是因為太后先前毫無道理地，突然把他關在學生會室，也就是為了不讓他破壞這一幕吧？

沒有理會風的焦急，太后在讀出劇情的間隔內，向風做手勢發出指示，這個指示在會議時已夾定。風只好照辦，從身上取出「粒子濃度計算器」。

「濃度...２００？」風看見讀數表現出驚訝，但也不忘用手勢向太后匯報結果。只見太后豎起了姆指，再一次投入捧讀的工作。

「啊！大灰狼把小紅帽捉住了！牠捉住了小紅帽的雙手，意圖把她綑綁起來。小紅帽雖然極力反抗，但根本推不動大灰狼。大灰狼靠近了小紅帽的臉，申出牠紅色的舌頭，想舔遍小紅帽稚嫩的身體的每一處......」

「喂喂，不是這樣的吧？」扮演大灰狼的折心裡抗議著，事實上他除了逼近千秋以外，並沒有照著版篡改成邪惡劇本的內容去做。按原定計劃，他逼近了千秋之後，她就會按太后所說作出行動了。但是，千秋現在陷入絕非演技的恐慌中，使得折這頭大灰狼真的像在欺負小紅帽了。

劇情的走向愈來愈脫線，但觀眾的反應也愈來愈熾烈。平日藏於人心之內的慾念，被邪惡的太后鼓動著，對著楚楚可憐的千秋無情地投射。在這時，粒子濃度計算器的讀數不斷爆升，已經超過６００，並繼續上升中。

「學長！會長有危險啊！你們不去救她嗎？」夏旁觀著事件的發展，急得拉扯住旁邊男生的衣袖說。

「...甚麼事？啊，是妳啊，新生。」原受亢奮氣氛影響的男學生被夏暫時拉回現實之中。

「不是『甚麼事？』的時候了！為何都沒有人去救她？她好歹都是會長啊！」著急的夏幾乎要自己去救人。

「那個，哈哈，不會出事的。」

「憑甚麼肯定？」

「太后的玩意從來未試過出事。」男生理所當然地說。

不能理解！夏對正在發生的一切都不能理解！對她來說，這個欺負會長的表演本身已經荒唐、這班旁觀學生的舉動更令人難以置信！那個太后又是甚麼人？為何只憑她的名諱就能給學生們近乎信仰般的信心？他們的羞恥心和同理心都去了哪裡？

就算身為合一書院的學生，此刻夏也有一股衝動想去攔住現正上映的鬧劇。只是考慮到自己如果逞一時之快，身分勢必曝光，結果就壞了整個計劃。在救與不救的兩難中，夏再次確定了，自己從學校所學到關於共和書院的腐敗果然是千真萬確的！

就在夏猶豫要不要救人的時候，千秋的處境愈來愈緊逼。

第十一幕 中庭的魔法少女Ｘ２

跌倒在中庭的千秋，此刻面對的不只是大灰狼，也不僅是圍觀的數百學生，更大的挑戰是自己的內心掙扎。

春學姐先前說要我相信自己，我怎可能做到？她知道的！我根本是被玩弄著，一次又一次.......，被逼到絕境的千秋不禁這樣想。

從高一以來，遇到春學姐（千秋對太后的稱呼）之後，就不斷陷入這樣的循環。明明，明明我只是想獨個兒看自己喜歡的書罷了。為甚麼就不願意放過我呢？

千秋的高一，正是太后就任學生會會長的那一年。太后就任後按例招募了學生會的內閣，她就在中庭閒逛時遇到了正在旁邊看書的千秋。不知為何，太后「邀請」了她入閣，雖然她一開始就禮貌地拒絕了，可是後來被太后目擊到自己手上拿著情色文學書，在脅逼公開的情況下，她終於抵不住同意了。

參與內閣之後，被太后當作是吉祥物，常常被逼換上各式各樣，由她親自設計的奇異服裝。後來，太后破格地取消了內閣制，以為恢復自由身的秋，卻仍然被她留用。甚至在這個學年，在沒有徵詢本人意願的情況下，硬將千秋推上了學生會會長的寶座。

啊！盡是些不好的回憶！千秋在混亂之中陷入負面思想的雪球，對缺乏自信的秋，這是老毛病了。

「你為甚麼還留在這裡呢？」千秋彷彿聽到一道聲音，來自她內心之處，向她強烈地質問。

「只有書本才永遠是你的歸宿，不是嗎？為甚麼到危險的屋外呢？要體驗花花世界而不受傷害，靠著書本不就行了嗎？」聲音繼續追問著千秋。

該死！是我過份揠苗助長嗎？太后眼見千秋遲遲未能找回自我，便放棄了捧讀，趕過去與風會合。

「我離開了書本？不，我不是自願，我是被帶走的！」千秋試著向自己的內心辯解。

「是嗎？」聲音一面質疑千秋的說辭，一面喚醒了腦海中的片段，那是與太后相遇的第一天。疑幻似真的情景強制性地在她腦內投影著，那時的心情再次清晰浮現。「真是個滿有英氣的學姐，如果她會過來跟我談話，成為朋友就好了。」

「要我成為學生會內閣？怎麼可能？要是加入後學姐發現我總是拖大家的後腿......還是拒絕吧，總算還能在學姐心中留下美麗的幻象。」那是被太后邀請加入學生會的時候的心情。

「怎麼辦？要被學姐誤會為色色的女孩了！」那是被發現拿著情色文學本的時候的心情。

「這種衣服...太羞恥了！就算是學姐，要我在眾人面前穿著它，也太過分了！如果...如果只是給學姐一個人看的話...」那是第一次被太后騙了，被換上古怪服裝時的心情。

「我...是被學姐認可了嗎？這樣弱小的我，真的可以做到嗎？」那是太后在開學禮中，突然指定了自己成為新任會長時的心情。

過去的片段像菲林到了盡頭一般驟然而止，聲音再次出現說：「你確定是被帶走的嗎？懦弱的你，卻期望著他人的救贖。他者的強大，終究不是你的，也學不來。如果知道自己的無能，乖乖回到安全的書海中不就好了嗎？」

一直不願去碰，以內心矛盾為養份的傷口，終於一次併發出來。面對著自己所珍重的回憶，但又忽略了的心情，千秋感到內心被兩股力量拉扯著，快要撕裂了。

「哇！」突然之間傳來了一聲慘叫，把仍然閉著眼睛的千秋由迷茫中拉回了現世，但隨之而來的卻是一片反常的沉靜。按理，以在場數百名學生的狀況來說，不太可能做到全面靜默的。

「...大灰狼被踢倒了！大灰狼被獵人的飛腿踢倒了！」遲來的旁述是一道男聲，不是別人，正是風。這旁白也正好打破了群眾的靜默，來自四方八面的叫好聲震動著中庭，同時也震撼了夏綠蒂的心，她感到一股激動的心情從內而發，好想大聲地抒發出來，她不理解為甚麼會這樣。

不敢相信！睜開眼的千秋所看到的，是剛踢飛大灰狼，以半蹲姿勢用手搭在她的膊絡，千秋永遠唯一的學姐，方春華。

「秋，是我過火了，對不起。但是呀，是秋的話就算撒嬌也沒關係，要對自己誠實一點！是約定啊！只要你需要的話，我都會立即過來的！」太后以學姐的身份，帶著獨有的溫柔教訓著千秋。

「春學姐，我...」千秋想說的話語無數，對她的憧憬、懷疑、佔有慾.......一切一切，但都被太后按在朱唇上的手指擋住了。

戲仍是要演下去，接下來才是戲玉。望著臉容堅定的太后，千秋已經收到了。她在太后的扶持下站穩了，再次面對中庭上的群眾。

「大灰狼起來了！大灰狼老羞成怒，準備撲倒二人！」接手旁白的風，其實有點憐憫飾演大灰狼的折。先是被描繪成痴漢，不，是痴狼，然後竟被太后踢飛，現在又要繼續做壞人，待會兒真的要讓霞姨給他多派一個飯盒才行。

「準備好了嗎？秋。」太后小聲地向千秋確認，而千秋也堅定地望向她點頭。

面對著正衝過來的大灰狼，只見兩名少女抓著自己的外衣，大喊著：

「魔法少女小紅帽～變身～」。

眼看大灰狼就要撲倒兩人，突然間兩人的身體發出閃光，令四周的人群都看不到發生了甚麼事。直至閃光減弱後，人們竟看到難以置信的景象。

大灰狼再次倒下，而且被兩名少女腳踏在地上制服了。更令人震驚的是，兩人不知在何時換上了華麗的裙子。不，細看之下，那與裙子有著微妙的不同。絲質蕾絲的外觀下，在下半部分是迷你百摺裙，保持著必要的運動性能之餘，也在強調著主人纖細的雙腿。

中庭上的兩位少女互相擊掌，互相欣賞著對方的身姿和表現。

「秋，相信自己的感覺怎樣？」太后像看著剛畢業的女兒說。

「很好，謝謝你......」說罷，千秋望著一直憧憬著的學姐，感動得眼淚大粒大粒地掉下。

中庭的歡呼聲再次響起，是今天最大，最長的一次。

「我說過了吧？太后的玩意從沒出過事......咦，人呢？」

夏身旁的男生說著時，卻發現原在身邊的雙馬尾女生不知所蹤。

乘著眾人不在意，大灰狼偷偷地爬行到旁邊。風特意過來慰問說：「折，辛苦你了。不過，這也算是大團圓結局吧？」

「劇本改太多了吧？」折口裡這樣說，不過臉上並沒有責怪之意。

原本的計劃中，魔法少女只有千秋一個，只待大灰狼走近便會立即變身。可是，她遲遲不入戲，而太后又胡亂加入挑戰尺度的旁白，風和折一度不知如何善後。幸好太后臨時改變計劃，讓風頂替旁白，再令千秋冷靜下來，才能完戲。說著這些話的風和折，現在才感到鬆了口氣。

「以結果論，比原先預計還好！不是嗎？」風說。

「換你做大灰狼更好！」折看著中庭的兩人，說：「不過，就讓她倆多享受此刻吧。」

所有人都迎來了好結果，除了被人遺忘在學生會室的燈以外。

夏乘著眾人歡呼的時候已溜出了中庭的範圍，正檢視著今天的收穫。

在短短的時間內，夏已了解到太后這個前會長的厲害之處。她是個有極強煽惑力的演說家之餘，也有高度的行動力和感染力。如果能夠拉攏過來的話，對合一書院可算是一大助力，否則就麻煩了。

但是，撇開太后的能力而論，單就這個表演本身，夏感到強烈的違和感。如果是為了學校、社會或國家等偉大的目的，她能夠義無反顧地犧牲自己的面子或其他一切。但她難以理解，為何要為了沒有明確目標或好處的活動，而做出如此脫線的行為，特別是並沒有成功的保證。

像剛才的情況，諸如圍觀的觀眾情緒失控、演員受氣氛影響而做出超出常規的事等，也是很可能發生的。

可是，與夏搭話的男生明確地告知，他相信太后。即使夏作為外人，也能感覺到那話語當中的信心，並非信口開河，這又大大衝擊了她的價值觀。

夏心裡想，明明是亂來的、濫用自由、挑動慾望的行為，按理會招致混亂難以收拾的收場。為甚麼沒有發生悲劇？從各人的眼神和氣氛中，反而感到充實和滿足。

還有一個次要的問題，就是那個現屆會長。明明開始時是那麼軟弱無力，最後卻又能做出那鼓動人心的表現，難道起初的只是演技嗎？另外，穿在她身上的服裝也令夏感到奇怪。身為央國的名門，夏家的大小姐，她自信看過世上無數的衣飾，但卻從未見過會長那種。並不是質料的問題，而是那種設計和配搭並非夏所知的任何一種。

愈是思考，心裡的疑團愈來愈大。夏明白到自己既不能從共和書院的學生問出可接受的理由，也就只有繼續在這裡探求答案。

第十二幕 Ｅｖｅｒｙｔｈｉｎｇ ｉｓ ｕｎｄｅｒ ｃｏｎｔｏｒｌ

「一，二，三，乾杯！」

學生會內的眾人，一起碰杯慶祝先前在中庭的大成功，不僅演出成功，也收集了超過五百名學生支持舉辦比賽的簽名，這下陳主任也沒有阻撓的道理了。只不過，在事件中被隔離在學生會室的燈，只是站在一旁，並沒有洋溢著興奮的神色。

「燈，別這樣，來跟大家高興高興嘛！」折走過去嘗試拉攏燈說。

「別管他了。」

太后沒所謂的說，畢竟作為非法禁固的主犯，就算用毫無悔意的說辭，對方也不會接受的。她也知道，只有一個人能解在場的困局。

「燈學弟，你是為了剛才不能一起出場而不高興嗎？」秋主動向悶生氣的燈搭話。

當然不是！太后和風差點忍不住大叫出來。

在眾人回到會室解放燈時，他雖然不高興，但也不至於黑臉。不過，在聽到秋如何被太后欺負的情後，就變成生人勿近的樣子了。

「千秋，你不生氣嗎？」燈刻意抑制著情感說。

「生氣？為甚麼呢？」千秋不解地說：「活動宣傳成功了，而且...也和春學姐...一起玩得很開心...」後段的聲音說得愈來愈輕，幾乎聽不見。

「但是，你不是很害怕公開場合嗎？很討厭哪些奇異的服裝？」燈不服氣地說。

「燈學弟，很感謝你有為我著想。」千秋雙手互握置於胸前，真誠地感謝燈的心意，令一向喜怒不形於色的燈也開始臉紅起來。

難道千秋察覺了甚麼嗎？燈的心幾乎要跳出來。

「...還有風、折...和春學姐。」千秋轉過頭，環視著室內的眾人說。

「如果不是大家，懦弱的我決不敢踏出這一步。真的...真的...」

千秋說著用手拭抹不禁住掉出來的柔和淚水。

眾人都感到千秋在這件事中跨出了很大的一步，不再是那種只是逆來順受的擺設。而這充滿溫馨感人的氣氛，也冷卻了燈那忍而未發的怒氣。

「呵呵！Ｅｖｅｒｙｔｈｉｎｇ ｉｓ ｕｎｄｅｒ ｃｏｎｔｏｒｌ！」太后刻意轉換氣氛說：

「千秋，妳確實要好好感謝我。不是我來救你，你還是繼續呆在那被大灰狼吃掉。想起來我也真淒慘，退了任還要當褓姆。」

「是，我仍然要春學姐多多照顧，請不要嫌棄。」千秋帶著幸福的笑容說。

這是罪魁禍首該說的話嗎？風和折把這無比正確的想法留在心底。

風看著兩位少女的互動，一面欣賞千秋的脫變，另一面也贊同太后半開玩笑的說法。就算千秋今天做出了超水準的演出，她作為會長確實仍未成熟。如果沒有太后在旁，她就會立即陷入徬徨無助的景況吧。

「可以告訴我，所謂魔法少女是怎麼一回事嗎？」折看到早前彌漫室內的低氣壓已解決後，提出了藏在心裡的疑問。

千秋會換裝一事在演出前的會議已有通知，所以風和折都是知道的。但關於那道閃光則是一個謎。

「你可以問燈燈。」

「...只是希比粒子轉換器的簡單應用，把粒子能量一下子轉換為光能。是學姐事前詢問我這樣做的可行性...我並不知道會用在這事上。」

燈所言非虛，因他並沒有參與剛才的演出，太后也不是好到會跟他和盤托出的關係。

「不過，沒有使用粒子屏障吧？學姐你怎保證有足夠的粒子啊？」

風的疑問是有根據的。一般情況下，希比粒子都被公用收集器回收，以可以收藏在衣服內的民用收集器根本沒有足夠的粒子可作轉換能量。

太后聞言走過來緊靠著風，她笑著把手放在風的胸前，只見她的手伸進風的風褸裡來回游走，被她大膽的舉動嚇呆了的風和眾人，竟一時反應不過來。

「春學姐，你...在做甚麼呢？」良久，千秋是第一個說得出話來的人。

太后沒說甚麼，她從風的風褸裡拿出了一個裝置，是「粒子濃度計算器」。

「嗚...我的貞操沒了...」

「別哭鬧了，就批准你今天不用洗澡，好好感謝我吧。」

太后的性騷擾已進化至男女通殺了，風不幸成了今天的祭品，其他人也只有為他默默祈禱。

「最高讀數是８３４，平均也有４７６，很不錯，超出預期。」

太后唸出了計算器的讀數時，燈便想通了。

「挑動觀眾的情緒是為了加速希比粒子的產生量，只要產出速率大於公用收集器的回收速率，場內就會有粒子殘留！」

太后滿意地點頭，只是折卻不明所以說：

「簡單點，好嗎？」

「物理課有教過吧！青少年產生粒子的速率並非定量，其速率的變數是個體的情緒波動。」

「根本沒有簡單過吧！」

「即是說，情緒愈高漲，產生粒子的速率愈高，像剛才那樣的群情洶湧，粒子濃度就大大提高了。對不對？」千秋嘗試淺化地說。

「秋秋真是聰明，要褒獎嗎？」太后不懷好意地笑著說，千秋則一面尷尬地推辭。

「千秋說的不錯。準確來說，不同種類的情緒所產生的希比粒子速率也有差異，這些就先不多講了。但就常理推斷，濃度的峰值應該是妳們變身的那一刻，對吧？」

粒子濃度以１００為基準值，即日常生活中在沒有干預的情況下的粒子濃度。濃度２００即比１００翻了一倍，在使用粒子屏障的情況下已足夠舉行一般的「粒競」比賽。由此可見，剛才的表演中粒子濃度竟達８００以上，實在是難以想像。

「對！原先以為粒子只夠一人變身用，看來我與秋秋的魅力一加一加起來遠大於二呀！」

「好了，妳是說把大爺我痴狼化、踢飛、踩在地上等等無人性行為，都只是為了提升那甚麼粒子濃度？」折聽著各人你一言我一語，有點動怒地說。

折確實有動怒的資格。如果太后不好好處理的話，可不是簡單地受罵幾句就能完事的。

「舒折學弟～對不起，讓你受委屈了。」太后突然換掉了一直以來高傲的聲調，改走溫柔路線。

「那位披著『太后皮』的人是誰？」燈小聲地問剛才失貞中恢復過來的風，風只是搖頭不知。

「人家知道舒折學弟最愛路見不平拔刀相助，對不對？沒把整個計劃告訴你是人家不對，可是人家也不知道會變成這樣啊？」

「路見不平拔刀相助，對！我就是樣的人。」

眼見太后開始對同班好友進行洗腦，風和燈本著名哲保身的理念而不動。
「所以，舒折學弟你不會怪責人家吧？」

「不會，怎麼會呢？哈哈！學姐叫到，多少次我也幫，拔刀相助嘛。」

沒救了，折是個很有義氣的朋友，就是對女性，特別是擅長撒嬌的毫無色疫力。旁邊兩位同班同學搖頭。

正當室內眾人以為所有事都已解決的時候，門外傳來敲門聲。

這個時候會有誰來學生會呢？共和書院的學生一般都不願與太后常在的學生會扯上關係。

作為會長的千秋慢慢走近，把門輕輕的打開，見到的卻不只一人，而是十多人。

「那不是老校長和劉秘書嗎？來這邊幹甚麼？」風小聲地跟燈說。

兩人的臉色不太好，看來他們也並不太願意到學生會來。

眼見校長等人遲遲未作介紹，他們身後其中一人主動走上來對千秋說。

「小姐，您好！我是代表合一書院拜訪 貴校的，我叫方正行，合一書院的學生會會長。我們希望與 貴校的學生會做親善交流，可以代為引見嗎？」

第十五幕 萬千秋會長宣佈比賽開始時穿的和服與袴示意圖

第十三幕 無路可退

「小姐，您好！我是代表合一書院拜訪 貴校的，我叫方正行，合一書院的學生會會長。我們希望與 貴校的學生會做親善交流，可以代為引見嗎？」

雖然知道合一書院學生會在文化周到來交流，不過剛才平息了一場風波，幾乎把這事都忘了。

「...你好，方會長。我是共和書院的學生會會長，萬千秋。不知道 貴校來訪，沒有提前迎接，讓你見笑了。」

這孩子表面上雖然應對得宜，心裡肯定是緊張得不得了吧。熟知千秋個性的太后這樣想。

「不，我們這邊唐突地拜訪才應請萬會長您們見諒，希望沒有打擾到各位。」

「咳咳，你們兩邊都別客氣了。」老校長感到被忽視，也插嘴說：「萬千秋同學，這邊的都是合一書院的貴賓，稍後還要參觀校園各處。」

風心裡想，這是要我們別說太多話嗎？也好，本來就沒有預備要招待這一行人。

「方會長，我想他們也要忙著準備文化周的活動，就由校長和本人帶你們四處參觀校園吧。」

「劉秘書，這不是正好嗎？我們到來就是希望增加學生之間的交流，就讓我們跟著萬會長學習學習，也正好給百忙的校長你們可以休息一下。萬會長，請務必允許我這個請求。」

「這...似乎不...」看到老校長瞪著自己的劉秘書說不出拒絕的理由。

「這不是很好嗎？會長。」具威嚴感的女聲來自千秋身後。

風心裡的警報響起了！這是太后啟動戰鬥ＭＯＤＥ的聲音！絕不退縮的太后，決不會放過來自對方的挑釁。雖然一般人並不會把參觀學習當作挑釁就是了。

「文化周的特備活動——粒子驅動競技大賽！要見識嗎，方會長？」

太后刻意提高聲線，就像鬥牛勇士在蠻牛面前挑起對方的情緒，等的就是讓對方失去理性地衝進來。

「『粒競』？是那個風魔全世界的希比粒子機械人大賽嗎？用真的機械人，不是模擬器？」沒想到太后提出的是「粒競」，小方既震驚又興奮地問道。

「對！童叟無欺的「粒競」。場地、粒子屏障和比賽用的標準機械人都已經準備好！」

「沒想到 貴校學生會竟能獨自舉辦真正的粒競比賽，佩服！」小方不忘轉過頭跟老校長說：「校長，你真是領導有方。」

雖然「粒競」運動深受歡迎，但由於希比粒子的收集在大多數國家都有嚴格限制，一般平民和學校要玩「粒競」，其實只能使用電腦模擬器。真正使用粒競機械人的比賽，都是由各國的粒競總會和大型商業機構舉辦，特別是確保場內粒子不會外洩的粒子屏障，本來就不是一介學生會能找到的戰略物資。

當然，老校長和劉秘書對以上的技術性問題幾乎一無所知，兩人只得不懂裝懂，連連點頭稱是。

「萬千秋同學，你們就好好地做吧，那個「粒競」甚麼的。如果要校方協助，隨便找陳主任就行了。」

看見計劃順利進行的太后，不禁為合一書院這送上來的大禮心花怒放，這下就等於得到了校方的批准。剩下來，合一書院會不會來參加也無關宏旨了。

「太好了！我想，沒有一個比「粒競」更好的活動，能讓我們和貴校進一步互相了解。」

小方的說法無疑是表明希望參賽，這對兩校來說是甚麼意義，眾人大致是清楚的。在不久的將來會合併的兩校，彼此的關係既友亦敵。從好的方面說，可以是公平競爭，互相激勵向上。但從壞的方面看來，「誰是第一？」這個問題是難以迴避的。不管表面上是否以促進友誼為名義，沒有人會輕視這場兩校學生第一次交手的象徵意義。誇張點來說，可能決定了日後主從地位的走向。

「恕我冒昧，方會長你，或者其他學生會的成員曾參加過粒競比賽嗎？」千秋問道。

「其他的人我不清楚，剛好我自己對粒競略有研究，希望能得到 貴校賜教。不巧的是，我事前不知有此比賽，所以沒有帶專用的機械人到來。」

「不要緊，為了方便同學以及維持公平性，這次比賽只准用大會提供劃一標準的機械人。」太后插入說明：「賽制和規則，就由這邊的呂曉風同學說明吧。」

突然被指名的風只有少許時間整理思緒，不能丟了共和書院的面子。

「這次的比賽因時間緊逼，故只設單場混戰格鬥賽，由於大會提供的機械人只有四十部，參戰人數上限相同，參賽者分為紅藍兩方。機械人不准改裝，只能運用本身技術和賽場內的任何物件，能殲滅對方所有機械人，留到最後的一方就是冠軍。」

「粒競」本來就是為了發展粒子運用技術而產生的比賽，故其有五花八門的賽制。諸如為了考察機體性能和操作精細度的障礙賽、為測試機體極速的速度賽、為訓練隊伍合作性的團體任務賽、以及最簡單直接分勝負的格鬥賽。每種賽制如配以不同的規則設定，更可以變化出不同種類的比賽。就如今次為了減少事前的機體設定，採用劃一的標準機械人，又為了在短時間內決出勝負，採用一場過的混戰。

「同意，賽制簡單易明。」小方滿意地說。

「還有，時間限制是兩小時。完結時如雙方均未全滅，以存活較多者勝。如雙方存活數量相同，則以受損較少者勝。」風續道。

小方對此沒有異議。

「方會長真是個爽快之人。為了回應你的期待，我們也要盡力搞好不負眾望的比賽了。」

既然對方正面挑戰，太后也不能臨陣退縮。

「可以問個無關的問題嗎？」

「隨便。」

「你的名字是？」

吓？眾人都沒想到小方問的是這樣普通的問題。不過，太后確實從一開始就沒有介紹過自己。

「小女子高三博愛班，方春華，沒想到會讓方會長有興趣問起。」太后遲疑了一會答。

「原來如此，是共和書院的前學生會會長。怪不得說起話來與眾不同。」得知太后身分的小方，望向太后身後的地方說：

「前會長，你身後的服飾看起來很有趣，那些款式我從沒看過，是有甚麼特別用途嗎？」

「你的品味看來不錯。那些都是由我親手縫製，給可愛的孩子穿上的藝術品。畢竟退隱了的我，現在只是「表現藝術學會」的會長嘛。」

咦，是這樣的嗎？學姐妳從來沒說過啊！在場眾人都表現出愕然。

「呵，妳真是多才多藝，有機會一定要請妳過來合一書院交流交流。」小方客氣地說：「不過，文化周和比賽的準備一定很多，現在我們就不再打搞了。」

既已完成來前來的目的，小方也不再多留。幾乎被遺忘了的校長和劉秘書此時過來說句完場話：

「方會長，這邊請，還有不少地方要帶你們參觀呢！」劉秘書說。

「那麼，萬同學，就請你們好好準備吧，要讓人看到我校最美好的一面啊。」老校長不忘提醒說。

校長及合一書院一行人就此退場。

「真是突發性的進展。」折先開口說。

折當然是指合一書院的參賽。

「就是多了一點娛樂性，對我們的計劃沒有影響。」太后輕描淡寫地答。

「多問一句，學姐你有玩粒競的經驗嗎？」意識到問題不少的風，帶著些微的希望問。

「當然是～～～沒有囉。」

風嘆了口氣，續問：「其他人呢？先旨聲明，我只有玩模擬器的經驗，算是個當作娛樂的普通玩家。」

秋基本上是不問也知，有跆拳底子的折，應該對粒競是較易上手的。最大的疑問反而是燈。

面對風的問題，秋果然是搖頭。折則應道：「我跟風你的情況差不多吧，不過我在遊戲中的勝率也有超過８０％的。」

所有人的焦點都放在還未回答的燈身上。作為資訊解構同好會的燈，身懷不少秘密，從輕易替太后找出古代遺產，以至把戰略級物資的粒子屏障弄到手。也許他是個地下粒競高手也說不定？

感受到了眾人無故的期待，燈也十分不自然。他猶豫地說：「你們幹嗎都看著我？我也不是全能的啊！說到底，粒競，特別像這次的標準格鬥賽，考的是身體反應遠多於資訊能力啊！」

「燈，你真是讓我和秋秋失望啊！」太后不滿地說。

「先不說學姐你那期望從何來，別無故把其他人拖下水。」燈反駁道。

風暫且沒有理會兩人你一言我一語的譏諷，先計算己方的戰力。

總之，高級玩家一名、普通玩家兩名、毫無經驗者兩名。以這樣的陣勢，可以戰勝合一書院嗎？

「對了！我校作為天宮的名校，或許會有一兩位代表隊級數的粒競選手！」風提出了這樣的看法。

「真不巧，現在正值國際賽期，我校的代表隊都出國參賽了。」燈迅速的查證打破了風的希望。

「既然如此...干脆貫徹舉辨者的角色，淡化兩校對決的觀感，也是一種方法。」風在沒有辦法的情況下嘗試找出折衷之道。

「遇事即退，真是深入骨髓的本性啊，風。」太后不是就比賽一事而論，而是更深入地點出風的個性。

就像之前在中庭表演前的會議中，風也曾提及過不要跟校方對抗。雖然最後決定加入，但他當然大概沒想到，要對抗的對象會由校方變為另一所學校的學生會。

「春學姐，請不要這樣嚴厲，風也是為大家好好著想才說的。」秋不忍地替風辯解。

而被太后當眾指出的風，他沒說甚麼。對於她的指控，風也是有所自覺的。不想受傷，便不要出頭、不想被排擠，就不要標奇立異、不想衝突，就不應過分堅持己見。呂曉風，自懂事以來就是掌握「退」的藝術而走過來的。

他在校內被稱為「自由的王子」，除了相貌端正以外，也得歸功於他「不沾鍋」的個性，可以跟所有人混熟，也不受制於任何人，從外人看來很容易誤解為灑脫，除了太后能看穿他的本質以外。不過，本人一直隱然地討厭自己這種不對任何東西投入真心的性格。在這刻，風並未察覺，自己雖非學生會的成員，但已經全心地投入了它。

「雖然我不是討厭這種個性。不過，看過了剛才合一書院的正面挑戰，還認為有退的可能嗎？你們最好是把情況看作是被迫至牆角了。」

「確實，合一書院此行不可能只是普通的交流。無論我們如何低調，他們必會借機宣示自己的優越性。如果在主場任由他們耀武揚威，這個文化周的意義就變質成他們的表演舞台了。」燈理性地推論道。

風明白燈的說法，只是正如太后所說，他在潛意識中有避開衝突的習慣。

雖然太后已經讓大家明白現狀是退無可退，但是如沒有想出對抗的方法，也只有被單方面虐殺的結果而已。

「提問時間！」太后高調地問。

「在粒競中，最重要的是甚麼？」

「冷靜？」

「魂！」

「詭計。」

「技術...」

千秋、折、燈和風分別作出了合符其個性的回答。

「傻孩子，粒競為之粒競，最重要的當然是希比粒子啊！」

太后懷著無比的信心和幹勁向大家宣佈以上的發現。

第十四幕 夏的偵探遊戲

文化周的第二天，校園內的學生人數不算多。還留在校內的，大多是各個學會的幹事或成員，在為將要舉辦的活動做準備。

紮起了雙馬尾的眼鏡少女，其實是合一書院真正的現屆學生會會長——夏綠蒂，正在校園內收集情報。她一邊看著學生們投入地工作，另一邊回想昨晚跟小方的談話。

「啊，你們回來了。怎樣，有收穫嗎？」比小方他們早一步回到宿舍的夏問道。

「會長，老校長帶我們參觀的地方實在沒有甚麼值得一提之處，只是...」

「會讓小方你猶豫的，肯定是有趣的事，對吧?」

「有趣...不知能否這樣說，這兒的學生會給我很奇妙的感覺，雖然組織鬆散，但很有活力的樣子。」小方露出了不著跡的笑容。

「學生會...慢著，會長是叫萬千秋嗎？還有個甚麼『太后』的人物？」

「啊呀？會長也知道啊？萬會長感覺上只是普通的學生，不過前會長方春華，說起話來充滿壓逼感，應該就是妳說的『太后』了。」

夏將昨天在中庭發生的事告訴了小方，小方也把學生會將舉辦粒競的事轉告她。

「除了粒競以外，這兒的學生會還上演了那麼有趣的表演啊？真是精力無窮。如果我是老校長，真會被這班傢伙弄得寢食難安。」小方不禁同情起老校長。

「小方，認真的回答我，你不認為這所學校很反常嗎？既標榜自由自主，但學生會做起事來卻獨斷獨行。還有，學生的權利大得連學校也要看他們的面色。這樣一所學校，在央國早就給敕令整改了，怎麼可能正常運作，還要說是天宮的名校？」

夏表面上是指責共和書院的校風，其實她是在埋怨不理解當中緣由的自己。懷著互相理解的希望到來，她抱著成為兩校橋樑的決心，首先就要充分了解共和書院的一切。但只是第一天，共和書院給她的衝擊已經很大，在現場看到的與在央國所學到的有微妙的不同。

「在央國呢...確實不可能發生。」小方好像在思考著甚麼，緩緩地說。

「絕對的自由導致絕對的墮落，這是我們在央國從小學到的。」夏急燥地說：

「就像我剛才告訴你的，那班人在中庭裡鼓動著學生對他人的欺凌，明顯是濫用自由至侵犯他人的地步，群眾的狂熱也幾乎失控。但是...」

「但是從結果來說，那幾百名的學生居然為學生會的演出歡呼，沒有一人受到傷害。」小方幫夏說出了她難以啟齒的話。

可以說那是陷於『墮落』的情況嗎？雖然沒有說出來，但小方都知道這個是令夏煩惱的最終疑問。

「就用會長妳的雙眼來證實吧。」兩人沉默了片刻後，小方說。

「甚麼？」

「存在即現實，不管它怎樣違反我們既有的常識，那事情都已經發生了。要知道緣由，就只得靠我們去觀察，然後作出推斷。」

糾纏在是否乎合自己的觀點，並不能解決從未遇過的問題，小方的話就是這個意思。而夏帶著小方的建議，決定明天繼續在校園中探索。

共和書院本來就沒有穿校服的規定，來往校園的人都是身穿便服，因此夏也不必擔心自己會否與這裡學生的形象格格不入。為了觀察到學生的真實一面，她決定要去看看不同學會的準備狀況。

「啊！不好意思，妳沒事吧？」一名女學生慌忙的道歉說。

原來夏準備推門進入一間活動室時，被室內的人先推門而撞到了。

「不要緊，是我這邊不留神，對不起。」夏也禮貌地回應。

夏抬頭一望，原來這是糕餅學會。她隨即問道：「可以入內參觀嗎？」

女學生雖感到有些奇怪，但想到她可能是還未入會的高一新生，便說：「可以，反正也不是甚麼機密，有人來欣賞的話我們還是很開心的。」

走進室內，夏看到的是各式大小的廚房用具和焗製爐具，不擅此道的她固然不知道用法。不過，更吸引眼球的是房中央的人型模型。

「這是...老校長？」看到１：１的老校長模型站在那裡，不明他們的用意的夏驚訝地問。

「哈哈，這是我們糕餅學會今年的傑作！」夏身旁來了個胖胖的男生自豪地說。

雖然男生誤解了夏的驚訝，但夏又從中收到了震撼的訊息。

「你是說這個老校長...其實是糕餅來的？」

「當然！夠吸睛了吧？製作人型糕餅向來是我們學會的文化周傳統，這次由我傾力製作，真正名乎其實的『老餅』！」

「別在新生前直呼校長的花名好不好？」先前撞到夏的女生拍打了男生的頭後說：「記得上年的學長製作了太后的人型，讓無數的學生在人型前做出限制級的事情來留念呢！」

男生也回敬了一搥給女生說：「妳不是說別教壞新生嗎？」

兩人為此一來一往，逗得夏也笑了起來。

「不好意思，可以問兩位一個問題嗎？」

兩人看夏認真地問，便停止了胡鬧。

「你們聽說過學校埋藏了的古代遺產嗎？」

兩人望住了夏，又互相對望，之後便搖頭說：「那是甚麼呢？」

他們看起來真的不知道，夏禮貌地道別後就離開了活動室。

第三天，夏在校園繼續遊走，這次走到體育館外，看見不斷有學生運送貨物進內，便覺心裡好奇，想知道是準備舉辦甚麼運動嗎？她想也不想便進去看看究竟。

當她走過了入口的長廊，推開了主場館的大門，看到的竟是一塊塊在拼砌中的立體模型。仔細一看，這些模型有大樓、有小山、有草地，看起來是一個縮小了的實景。剛才學生不斷搬運的，看來就是這些模型吧。

夏向經過的搬運學生打聽說：「你好，可以請教你們在做甚麼嗎？看起來不像是要做運動的說。」

「我們收到社長的命令，要在這裡把一個指定的實境還原。如果你想知道是甚麼，跑上觀眾席往下一望就知道了。」

夏按照那學生的建議，跑往觀眾席一看，見到的竟是未完成的共和書院立體全境微縮版。這個微縮版佔地約有一個籃球場的大小，內裡的建築物、植物、地形等都是合符比例地建成的。

「你們是那個學會？建這個東西來幹甚麼呢？」夏又再找一個學生問。

「也難怪你不知道，我們園境規劃學社在校內都是比較低調。至於說做來幹甚麼？誰知道呢？也許社長是想讓校外參觀的小朋友捉迷藏用吧。對我來說，只要能發揮自己的技藝就可以了。」

這樣精緻的實境用來捉迷藏？不消一會就給破壞掉了。夏雖然感到難以置信，但對方似乎並沒有騙她的意圖。她又再次提起古代遺產的事，得到了與先前同樣的答覆。

第四天，大部分的活動已經開始，先前未有回校的學生也多了起來。夏先後拜訪了不同的學會和學生，對了解共和書院來說都是寶貴的資料。首先，是關於學生會的評價：

「學生會？那個會長只是裝飾品吧？實質都是太后在操控一切。」

「可愛就是正義，誰管她是不是傀儡呢？」

「太后根本是個獨裁者，就算退位了也不會變呢！」

「說起來就有氣，太后因為我們有很多幽靈會員，便狠狠削減預算！」

「其實太后除了偶爾有些脫線的行為，也沒有干涉我們學會的運作，可以說是相安無事？」

「雖然每次都有些驚嚇，可是最後都能有驚無險，這算是太后為我們帶來的娛樂呢！」

「開會？沒有啊。別說全體會員大會，太后連內閣都廢了，怎開會啊？」

「太后這年就畢業了，沒有了她，我怎麼活下去啊？」

夏整理了有關學生會的評價，發現九成以上的說法是將學生會等同於太后本人，現任會長萬千秋的存在感僅限於太后的傀儡和樣子可愛兩方面。而對太后的意見非常兩極化，有極討厭和極崇拜，也有人著眼於其無害性而聽而任之，但不論那種意見都有一個共通點：

「罷免太后？不可能。」

愈問下去，夏對太后這個矛盾綜合體便愈加煩惱。她認為，如果不能想通太后在共和書院內屹立不倒的原因，自己就不可能完成兩校的相互理解。

其實，並非夏太愚鈍而不能理解，而是央國合一書院的精英教育和理念，令她先入地否定共和書院的校風。因此她在提倡互相理解的同時，其實沒有放棄自己的一套才是正宗的想法，強行以一己的價值觀解釋另一套學校文化。就像是用筷子吃飯的人，雖然嘴裡不會說髒，甚至會高呼文化共融，但心底裡往往會認為用手吃飯的人是低等的，最終應學習使用筷子一樣。夏就是這樣，才會陷入不能理解他人的困局。

放低太難理解的太后，夏再綜合了學生對共和書院的評價：

「很不錯，由幼稚園至研究所一條龍，是令人安心的學習環境。」

「老師從不逼我交功課，真是天堂一樣。」

「你是轉校生嗎？真罕見。我們大多是幼稚園直升的學生，對這裡很有歸屬感。」

「這裡的最大特色是自由自主，只要是有興趣的東西，要花多少時間都可以去做，無人阻止，但要後果自負。」

「聽說不久之後就要跟合一書院合併了吧？我擔心以後的師弟師妹可沒有這種自由自主的空間了。」

「雖然沒親眼見過創校的法蘭西神父，但容許我們學生這樣亂來，他如果不是個瘋子就肯定是偉人吧？」

「歸一協議？知道是知道，可是有問過我們嗎？已畢業的學長們也說，如果法蘭西神父還在，決不會簽這種東西。」

「老校長？那個老餅不行啊。真不知是誰把他推上去的，自上任以來事事管制，誰會理他啊？」

「那個簽到的制度真是讓人氣結，先不說上課要簽，竟然連下課也要簽，老餅他當我們是賊啊？」

「這種算死草的方法，九成是劉秘書的主意吧？那個人啊，為了舔主人的屁眼，自會揣摩誇大做事的成效。也許校長只是要學生簽到，他就自把自為地變成簽到加簽走了。」

夏在對話中強烈感受到學生對共和書院的認同和歸屬感，與之相反，他們對管理層的看法就很負面。

更令夏不安的是，學生對歸一協議的誤解和反感。

我們合一書院是共和書院的老祖宗，就算受到戰爭的影響而分裂，兩校都是同源的，終會歸一，是很合理的啊。但是，這裡的學生都誤解了歸一協議，以為是合一單方面吞併共和，又會將他們擁有的自由自主都抹去。到底是誰散播這些謠言的？再加上老校長是歸一派的，如果不能做些甚麼改變這種看法，會對我們合一書院很不利，甚至影響到歸一協議的順利進行。

最後是關於古代遺產的問題，所有的學生都報以不知道的回應，也有一些人以為夏是看小說太多了才會有此一問。

為了追求更多的真相而來的夏，結果只招來了更多的疑問。邊行邊想的她，無意識地沿著樓梯往下走。

「冬至！等一下，你先聽我說。」一道熟悉的男聲在走廊回響，似在叫住某位叫冬至的人。

「呂曉風，你我也算不上熟人，不要隨意直呼少女的名字。」叫冬至的少女無意停下來。

按理說，身為男生的風理應能追上冬至，可是那位冬至可不是一般的女學生，坐在輪椅上的她，在走廊飛快地奔馳。要說明的是，現代的輪椅已經是沒有輪胎，運用儲存式希比粒子技術的浮游輪椅，它不僅可快可慢，甚至能輕易地上落樓梯。

「妳知道嗎？太后要在文化周搞粒競大賽。」風一直追著她說。

「那與我有關嗎？」冬至像配合風的速度，沒有拉開也沒有縮短距離地往前行。

「合一書院也會參賽，我們的戰力明顯不足。」

「所以呢？」

「我想起你是學界的粒競選手，想請你參戰。」

如果說千秋是文藝少女的代表，冬至更要在文藝一詞上加上病弱才行。風所認識的冬至，是擁有無比堅毅的精神，憑優良的成績和學界粒競代表的身分，由特殊學校考入共和書院高中的唯一案例。為了得到這種成就，她放棄的是與人交往的時間，傾注全力在可以計分和有利前途的事情上。而且操控浮游輪椅本身就和粒競有不少共通之處，也造就了她因利成便。

「對我有何好處？」

「這...可以幫助我們贏過合一書院。」風勉強地擠出一個理由。

「無聊。先不說能不能贏，就看合一早晚吃掉共和，要賣人情也先賣給合一才對吧？」冬至說著時已到了樓梯邊緣，逐停下來聽聽風的回覆。

風慢慢走近，有點迷茫地說：「是呢，幫我們也確實沒有甚麼好處。我想不出甚麼好的辦法，才唯有拜託冬至妳，沒體諒妳的情況真是對不起。」

冬至看著落寞的風，他眼裡看著的不是自己，不知為何有一道怒氣升上來。
「決定了要拜託我的，就好好地做到底！提出我不能拒絕的條件！要不就顯出最大的誠意，跪地也好，叩頭也好！像你現在半桶水的方法，一開始就不要過來，根本就在浪費我的時間！」

事實上，風本人對於對抗合一書院學生會一事還是未能下決心。雖然太后已向各人傳授了比賽時的秘策，但不足以令風安心。這次他來找冬至，多少是抱著盡力而為的心態，而遠未達至冬至要求那種一往無前的堅決精神。

冬至受不了現在這位與她以往所認識有很大差距的風，一怒之下拋低了他，加速爬樓梯往上層去了。

她怎也沒料到，在樓梯的轉角處，剛好遇到往下走的夏，來不及煞停時竟把夏撞倒了。

冬至與夏相撞的聲音驚醒了在下半層的風，他只見一名少女從樓梯失足跌下來，反射性地衝前護著對方。碰的一聲，兩人都著地了。

「你們沒事...吧？」撞到夏的冬至急忙回身過來看看兩人的情況，不過她一開口的聲調由緊張變成了冷漠。

「呂曉風，你這接吻魔要做到甚麼時候？」

剛回神的風和夏急急分開。原來在救人的時候，兩人竟意外地接吻了，還要一直維持到剛才冬至發現才分開。

回想起來，風為了護住夏，作為肉墊擋在下方是正確的。另一方面，夏失足跌下時迎面被風接住也是情非得意的。不過，正當的動機和正確的行為也會有陰差陽錯的時候。

「對不起，我不是有意的。同學，妳還好吧？」風立即向對方道歉。

夏剛剛在想事情想得入神，突然卻陷入與陌生人意外接吻的尷尬情況，在看看風之後，臉頰更忽然紅了起來。

只想快快逃離現場的夏，急著說：「我沒事，對不起，我先走了。」

看著夏急急離開，冬至留下一句給風說：「關於你借事故奪取少女的第一次還要弄哭對方一事，你要自首還是由我來舉報你？」

「冬至大人，請饒恕我！」風已無暇抗議冬至自行扭曲的內容，只得全面投降。

「嗄～嗄～嗄。」帶著急促的喘氣聲，跑了不知多遠的夏，靠著牆邊停下來。

依然漲紅的面頰，不知是因為逃跑還是更深層的原因造成。

稍得喘息的她，手指不自覺地觸摸嘴唇，原以為已冷卻的感覺，又再火熱起來。

冷靜！夏綠蒂！冷靜下來！那不過是意外，甚麼也不是！她雙手放在胸前，不停命令自己的心跳慢下來。向來接受英才教育的她，生活上除了學習各種學識才藝，就是在社交圈子中打滾。她對男女之事當然有所認識，但緊密的日程令她從未有時間談戀愛。對她來說，看著社交圈內那種充滿計算的關係，也令她對情愛之事沒有多少期待。所以說，像剛才那種突如期來，毫無計算的接觸是她從未經歷的。

過了不知多久，夏終於恢復了。回復理智的她看一看四周，沒見到一個人，這是她未到過的校舍。

「不要緊，就在這裡從新探索好了。」夏自言自語說。

她望向最近的一道門，門上寫著「表現藝術學會」。是與美術有關的學會嗎？過去看一看美好的東西，也有助舒緩心情呢，夏心想。

就在她打開門戶，走進室內時，她看到數之不盡的奇異服飾，這是她看到的最後景象，因為她隨之就昏倒了，迷糊間聽到的是警報聲、關門聲、氣體噴出的聲音，以及一位女性的話：

「這孩子，素質不錯嘛。」

第十五幕 比賽開幕

「各位觀眾！小女子今天高興得難以形容！知道為甚麼嗎？」

向來甚少作打扮示人的太后，今天換上了難得一見綠色的禮服長裙，站在共和書院體育館的司令台，引爆了在場觀眾熱烈歡呼。他們不斷高呼著太后的名號，就像今天的舞台是為她一人而設般。

自覺當之無愧的太后，伸手示意觀眾肅靜。

「今天大家齊集於此，為的是見證歷史的誕生！沒錯，共和書院創校四十六年來第一次，第一次的「粒子驅動競技大賽」，～即將開幕！」

觀眾的情緒再次配合太后的宣佈而高漲起來。

「作為是次大賽的主持和解說員，小女子先得介紹主辦者。請各位熱烈歡迎！共和書院第四十六屆學生會會長，萬千秋！」

射燈隨之投射在太后身旁的千秋，當大家看見了她身穿的服飾，在場觀眾無不發出讚嘆之聲。

不再以小紅帽形象出現的千秋，這次在頭上戴了紅色的山茶花（樁），身穿淡粉紅色振袖，配上紫色的袴以及黑色長靴，為向來柔弱的她增添了活潑與青春之美。

「回響好像比小女子出場時還大呢！算了，看來大家都有一定的鑑賞力，向穿上這套『和服』的會長行注目禮吧！」

尚未出場的方正行聽到「和服」一詞，立刻有了反應。「和服」？好像是那個在第三次世界大戰前被海水淹沒，叫日本的國家的民族服飾。那個國家的文化已經隨之沉入海底之中，那位太后怎會藏有呢？

莫非...是古代遺產？小方突然想到，夏曾經提及的東西，也許就在他的眼前。

千秋依次向場內不同方向的觀眾微微躬身致意，然後說：「謝謝大家到來。作為會長，今天坐無虛席，實在是最大的鼓勵。接下來，請大家好好為參加者加油，為不負我校精神而努力！」

千秋簡單的講話換來了歡眾的掌聲。對千秋來說，還未能像太后一樣滔滔不絕，這講話宜短不宜長，因此主導權又落在太后身上。

「感謝會長的訓勉。接下來，要介紹的是大賽的賽制，以及請參加者出場！」

太后簡明地述說了賽制，即四十位參加者分為紅藍兩組進行混戰，在兩小時內決勝。如未能全滅對手，則以存活者數目決勝。

接下來說是參加者出場的時間，他們接連出場，揮手向觀眾示好。正當輪到合一書院一眾出場時，太后加強語氣說：

「非常榮幸，這次大賽得到了合一書院學生會的支持，他們將派出十人參加，尤其是會長方正行，是央國粒競青年代表隊的成員，不知道他們會為大家帶來怎樣的驚喜呢？請熱烈歡迎，合一書院學生會！」

為準備今天的比賽，燈已對合一書院的參賽者起底，除了那個方正行以外，他們大多並非粒競高手。不過，己方的困難是並沒有能與方會長平起平坐的高手。

「好了，各選手已經分為紅藍兩組出場。現在，請選手們坐進控制椅，檢查硬件有否故障。」

太后所指的控制椅，就是個像汽車主駕駛座椅的東西，不過它並沒有駄盤，因為駄盤難以控制三維的操作。椅上有感應器，玩家只需戴上專用眼罩，便可進入機械人的主觀視點，並在椅上運用直觀的意念，無需過大的動作，即可向場內的機械人下達指令。

各個選手分別向太后示意沒有發現故障。其中，藍組的組員可看到折、風，以及冬至的身影。燈作為大會的技術員，需要監察粒子屏障的運作，所以不能參加。

「冬至，妳沒問題嗎？」風細心地問。

「需要你擔心嗎？如果你是認真的，就不會用那東西來威脅我吧？」冬至毫不領情說。

「咦？威脅？風，難道你跟她有些照片...？」折聽到後不禁聯想到一些「年青時常犯的錯誤」，不過還未說完就被一本不知從那裡來的硬皮書撞到了臉。

「不好意思，手滑了。」冬至冷冷地說。

冬至所說的威脅，其實是太后手握她的ＣＯＳＰＬＡＹ照片。太后的「表現藝術學會」不時會在校園內搜尋有潛質的學生作為試驗品，特別是高一新生經常成為受害者。冬至在入學不久，因經不起太后的威迫利誘，而犯下了高中生涯裡的大錯。風先前在走廊勸說冬至時，太后早已明示他，如對方不就範，就拿出照片作為絕招。

「我實在沒有辦法，才解封了太后給的絕招。以後妳要我怎樣也行，現在我們先要團結一致才可。」雖然硬把冬至拉過來參賽，但風現在要想辦法把焦點集中，避免先行內鬨而功虧一貴。

「怎樣也行嗎？」冬至想了想後說：「喂！那些照片...你沒有看過吧？」

怎樣答？無論答那邊都好像會慘死！風心裡大叫不妙。

「沒...沒看過。」風決定先裝傻看看能否過關。

「真的？沒騙我？」冬至斜眼注視著風的每個動態，就像要測出犯人是否說謊一樣。

風不停搖頭。眼看他死命否認，冬至先裝作接受，然後乘著風舒口氣的期間，突然按著他的胸口說：

「粉紅色的護士服。」

不能掩飾的心跳加速已經暴露在名為冬至的人肉測謊儀之下。知道自己已經百詞莫辯，雙臂擋在頭前，準備抵受硬皮書的撞擊的風，卻意外地甚麼都沒有發生。他慢慢地打開守衛自己的雙臂，看到冬至舉起了硬皮書，卻沒有擲下來。不僅如此，冬至出乎意料地笑著向他拋下一句話，便驅動著自己的浮游輪椅回到自己原來的位置。那句話是：

「傻瓜。」

曾受硬皮書攻擊而在旁偷看的折心裡想，老天真是不公啊！

「如果各選手已檢查完畢，請開始移動機體進入準備區作熱身，時限五分鐘，期間請勿攻擊對手，違者取消資格。」太后宣佈著。

「喂！你們幹嗎動也不動？快來試著做不同的動作！」冬至利用藍組的通訊系統告訴風和折。

「熱身？機械人會好像我們做運動那樣受傷嗎？」風不解地問道。

「是為了讓我們習慣機體的操作感吧！」折直覺地知道冬至的用意。

風試著用意念控制機械人向前跑動，沒想到一開步便摔倒了。旁邊的折雖然沒有摔倒，不過也移動得甚為生硬。

「怎會這樣？跟模擬器完全不同，是故障了嗎？」風急著問。

「你這是未學行先學走的親身示範呢。」冬至搖頭嘆息說：「模擬器是為了讓人快速玩樂而設，機體早已調校好，可以一開即用。但這比賽用的可是沒有設定的標準機體，拿到它第一件要做的事，就是試做不同的簡單動作，掌握移動的尺寸和力道，第二步就是將複數的簡單動作組合成自己慣用的模組，在戰鬥時快速使用出來。當然，如果能用專用機體便可節省這步驟了。」

她說著的時候，同時用自己的機體示範。兩人看到她的機體前後擺動著左手，停下後右手也擺動幾下。兩手垂下後，左腳緩慢地向前踏一步，踏穩之後右腳也跟著向前一步。幾秒過後，機體便成功以緩跑的動作向前移動了。

「看到了吧！這就是利用複數簡單動作合成的緩跑模組。只要記錄了多種的模組，便可以在戰鬥中即時執行，不用每一個簡單動作都要先在腦中想像。」

「這確實便利，但如果一個模組內動作太多，一旦執行時能夠中途取消嗎？比如說，有一個向前衝＋跳躍＋斬擊的模組，在前衝階段時敵人已經躲開了，跳躍就會無用兼且會被反擊。」折立即想到實戰之處。

「這位同學似乎是高手啊。放心，你可用意念或另一模組立即取消執行中的模組，但已下達的整套模組所消耗的粒子量是不會回復的。」

「換言之，用意念操控會較節省粒子量，但需要很高的操縱技巧。用模組會較輕鬆，但為了應變而經常取消動作，反而會消耗較多粒子。」風總結道。

「理解力不錯，可惜粒競考的不是這項，而且太依賴模組，很容易被高手看穿你的行動模式，呂曉風你要特別注意，別拖我後腿。」

在兩人對話時，折已經練成了翻滾和左右跳躍的動作。風和冬至對折的悟性之高也感到意外，不過有這樣的隊友也讓他們對比賽的信心稍為增強。

「在比賽開始前，讓小女子先鳴謝本校的園境規劃學社，他們只用幾天時間，就在這體育館內還原了本校的整個校園縮景！在校園內打野戰，相信是各位大男孩夢寐以求的心願吧？今天還不只一對，而是二十對的群戲，想必能帶給各位官能上的無限滿足。」

說著有味的話，太后不斷鼓動觀眾的情緒。

「好，過場的話說完，我看準備時間也差不多了，在場的參賽者早就磨拳擦掌，各位觀眾都等得不耐煩了吧？」太后一邊說一邊向千秋示意：

「有請我們的千秋會長！」

和服少女站在台上，莊嚴地宣佈：「我宣佈，學生會舉辦，共和書院創立者文化周粒子驅動機械人競技大賽，現在正式開始。」

第十六幕 置諸死地

在千秋宣佈開始的一刻，藍組的所有機體便立即毫不留情地用炮火轟向紅組所在地。不，細心一看，炮火不但由藍組發出，就連紅組後方也有炮火轟擊紅組前方，也就是合一書院十人的所在地。

「大家好，我是為大家講解這場比賽的專業評述員，美艷照人的方春華，華女。我旁邊的是永遠擺著一張臭臉的宅男評述員，施樂燈，燈燈。」太后拿著米高峰擔當評述員，在身旁的燈也是被臨時拉伕的。

「啊！沙塵滾滾，這次合一書院有危機了！不過，像這樣密集的炮火，如果會誤射觀眾就很危險了。你說是嗎？燈燈？」

抑壓著太后在公開場合調戲他的怒火，燈說：「賽場已架設粒子屏障，所有由粒子產生的攻擊都不能穿越它，誤射的擔心是不必要的。」

「啊！真是令人安心！那麼，不是粒子的實體就能穿過了嗎？」

太后在完全沒有夾稿的情況下提問，讓燈不知道該回答至甚麼程度：「...嚴格而言，賽場周邊設立的是單向粒子屏障，體育館內，由觀眾產生的希比粒子是可以從外穿越屏障，被賽場內的機體收集及轉化為能量的。但是，賽場內用粒子驅動的東西，包括機體和攻擊本身，都不能穿越屏障外出。」

「感謝燈燈的詳盡說明。那麼讓我們看看現場，為甚麼紅組的後方會攻擊同屬紅組的前方呢？」

回看賽場內的風一眾人，集中炮火已持續了三十多秒，機體所存的粒子量也消耗了不少。他們之所以採用這個作戰，是由於太后在比賽前召開的作戰會議。

「開場時的第一步，圍攻！」在學生會室內，太后向眾人下達作戰指示。

「連我、折和冬至在內，也只有三人，怎樣圍攻啊？」風不解地說。

「忘了這裡是我們的主場嗎？合一書院就像入侵身體的異物，身體的免疫系統二話不說就會立即將它排除。我想，就算不必聯繫，紅藍兩組一開場便會朝他們開炮。」

「等等！紅組的人攻擊同是紅組的合一書院，不算犯規嗎？」折立即問道。

「風，你介紹規則給對方時，有說過不可以攻擊組員嗎？」太后反問風。

「是沒有。」

雖然有點卑鄙，但毫不猶豫地利用規則上的漏洞，確實符合太后的作風。在沒有進一步的異議下，大家決定採用這個開場的策略。

機體的粒子存量已低於一半，眾人都暫停了炮火，各自尋找掩體，等待沙塵的消散。

在藍組的通訊網內人傳出「幹掉了嗎？」的疑問。

「或許能幹掉幾個雜魚，不過方正行大概不會有事吧！」冬至從旁估算這個作戰的成效。

「如果是我，就會乘這陣煙霧來突襲。」折提醒眾人。

眾人等了一會，還是見不到預期中的反擊，正當遲疑的時候，場上不斷傳來機體碰撞的聲音，卻不見敵人的踪影。冬至通報說：

「不對！合一書院要先殲滅紅組的叛變者！」

「利用時間差來各個擊破，真是好方法！」折佩服地說。

只要肯去想，其實這是最現實的選擇，當合一面對的不是２０：２０，而是１０：３０的數量劣勢時，要怎麼做真是顯然易見。不過作為第三者可以有無限時間考慮，而方正行身在戰場卻能瞬間作出判斷，這就是級數的不同。

「我們快去幫手吧！」風急著說。

三人皆知未必能趕及救援，只是也不能不救而已。

「啊！合一書院在抵受密集炮火後，便立即轉向攻擊原為友方的背叛者，真是很果斷的決定。對不對？」太后繼續擔當評述員。

「對。不過也不是完全無傷吧？合一方面的機體只剩八架。」

雖然燈指出了合一書院存活的機體數目，但也不會產生不公。因為當選手們比賽時，就已經與外界隔絕了，所以他們是聽不到觀眾的打氣聲和評述的內容。不過，他們仍可透過機體的視野看到觀眾席，只是大概無人會在比賽中分神這樣做吧。

「可憐的紅組背叛者，能等到藍組的救援嗎？」

「不太可能，從炮擊失敗開始，這邊的命運已經決定了。」風遺憾地說。

小方率領著８人小隊快速地接近紅組背叛者，對方慌忙開炮阻截。

看到了對方的反應，小方笑著說：「你們選錯了呢！」

「二人一組，用接近戰夾攻孤立了的敵人。剩下的一人跟我一起擾亂剩下的對手，令他們不能集結。」小方迅速向隊友下達指令。

「別過來！」背叛者不斷發炮，企圖擊落接近中的二人組合，但對方從相反的方向逼近，他根本沒有機會集中攻擊，炮擊都被輕易地躲過了。

二人組合的其中一人已進入伸手可及的範圍，背叛者唯有放棄炮擊，轉用適宜近戰的粒子手刀攻擊。粒子手刀的攻擊範圍雖小，但粒子消耗量小，而威力亦不俗，是近戰必用的武器之一。

「去死吧！」背叛者用手刀朝對方斬下去。

原應將對手一刀兩斷的手刀竟失去了能量，被硬生生的接住了！

「怎麼可能？」背叛者大惑不解的同時，被二人組合的另一人刺穿了擺放粒子收集轉換器的機體胸口，使他眼前出現了ＹＯＵ ＬＯＳＥ的字幕。

就在這位背叛者遭解決的同時，其他背叛者也市到相似的情況，被合一的二人組合相繼擊破。最終，十人的背叛者全滅，而合一方面只損失了一部牽制用的機體。

「燈燈！發生了甚麼事？為何背叛者那麼容易被解決啊？」太后入戲地裝作驚訝問。

「都說從密集炮擊失敗後，他們的命運已決定了，只看能拖延多久而已。」

「為甚麼呢？」

「選錯了戰術呀。從合一反擊開始，就不應用炮火，要打近戰才對。要知道，炮火是放射性的，打不中便白白浪費了粒子。像他們一開始亂發炮火將近一分鐘，機體粒子存量早應下降至一半以下。因此，背叛者對合一表面上是１０：８的優勢，但從粒子存量來說就是劣勢了。」

「再加上面對反擊時陷入過度的驚慌，沒有人重組戰陣之餘，還繼續盲目發炮，只會加速耗盡粒子。就像剛才那個被接下粒子手刀的選手，就是耗盡了粒子的結果。」

「原來如此，這次真是虧大了。」太后感慨地說。

「更差的情況還在後頭。原本背叛者應可為藍組消耗合一的機體或粒子，甚至有夾擊合一的可能性。不過這次快速潰敗，讓合一有機會埋伏和回復粒子存量，反而令趕來的藍組會被伏擊。」

燈說的回復是粒競比賽中的關鍵，因為粒子會在行動中消耗，耗盡粒子的機體便不能動。而機體胸部埋藏的粒子收集轉化器，可以將體育館內觀眾們所產生的粒子收集利用。不過，轉化的速度按轉化器的性能而有上限，一般來說恢復的速度不可能跟得上消耗的速度。

「你是說真的？這樣藍組就有大危機了！藍組，要加油啊！」太后繼續扮演無知的少女說。

如燈所言，小方在收拾了背叛者後，立即指示包括自己在內的七部機體，分散並隱藏在不同的掩體背後。這裡剛好是三面高而中央低，是非常合適的狙擊地形。

「未有指示前切勿開火，現在先待機回復，收到訊號後一齊攻擊。」小方清晰地指示隊友。

「已聽不到戰鬥的聲音。」冬至在藍組的通訊回路中報告。

「難道戰鬥已結束了？還不到兩分鐘啊？」藍組一名隊員說。

「不要緊，我們還是有２０部的數量優勢，就乘合一尚未回氣，打垮他們！」藍組另一名隊員說。

「等等，別著急，我們要保持隊形。」冬至覆道。

但藍組十多部機體隨即加速向前，沒有理會冬至的警告，逐漸接近先前的戰場。冬至、折及風三人為免令整隊分散，唯有主動殿後。

他們抵達戰場後，看到的是背叛者們被擊破的機體，都是被刺穿胸口的。

「全都是一擊即斃，看來對方是近戰高手。」折說。

「而且不止一個。」冬至認為能在這麼快的時間內全殲十機，只有方正行一人是不太可能。

「可惡的合一書院，我們一定要報仇！敵人在哪裡？」一名藍組的成員大叫。

「找那些無膽匪類出來！」

藍組的機體一直向前搜索，慢慢接近小方的預定位置。

小方心裡想，還不夠近，再近一些。

「等一下，不要前進！」折突然說。

所有組員都暫停了，隨即有人問：「幹甚麼？」

「這裡地勢像個口袋，宜於伏擊，我們慢慢後退。」沒時間多解釋，折將最重要的事先說出來。

就在藍組遲疑未決的時候，埋伏一旁的小方把一切都看在眼裡。

「ＳＨＩＴ！現在才停下來。算了，差一點點也要上，大家別讓獵物溜走。三、二、一，ＧＯ！」小方果斷地下達攻擊指令。

「砰！」藍組其中一個位於陣形前方的機體突然倒下，其胸口被甚麼東西貫穿了。

「砰！砰！砰！」瞬間又有三部機體以同樣的方式倒下。

炮火並非密集式，而是狙擊式，要找出可能是複數的狙擊點並不容易。

「是伏擊！撤退！」撤退的聲音在藍組的通訊網內響起的同時，約有七部機體恐慌地後退。

「慢著！別分散啊！」冬至大叫道。

就像是要應驗她的話，狙擊由剛開始時集中在前方，轉而落在隊形的中段，意在分割他們的部隊。

「還在原地的，用意念加強保護的胸口和背部！留意找出狙擊者的方位！」雖然被成功分割了，她並未想就此就範。

粒子除了可用於遠近兩類的攻擊外，也可以用作加強防禦，就像冬至所做的那樣。但從粒子運用的效率來說，攻擊較防禦為高，所以並不可能作長期的防禦。

「咚！咚！咚！」狙擊都被擋下來了，冬至的努力成功穩住了留在原地的九部機體。

「怎樣？我們現在後撤嗎？」稍微回復了神志的組員問道。

「不，後撤就等於全滅，方正行就在那裡等著。」冬至肯定地說。

她相信小方的戰術是利用伏擊誘敵撤退，成功分斷後，繼續狙擊以拖延前半組，再以優勢的近戰技術全殲後半組。現在她們既要提防狙擊，又要後撤救援的話，恐怕又成為小方各個擊破的餌食了。

快思考啊！冬至心裡著急。後撤是絕不考慮的，但留在原地也只會消耗殆盡而敗，必需在方正行擊破後半組以前，找出狙擊者的弱點突破重圍，問題是要走那一方向？

「全體向前衝吧！那裡的火力最弱！」折就像知道冬至所想的，瞬即給出了答案。

眾人無暇細想，九部機體繼續加強對胸背的保護來向前突圍。果然，不遠的前方只有一部合一的機體保持著伏地的狙擊姿態。冬至邊走邊發炮牽制著它，令它來不及走避，被前衝躍起的折用粒子手刀一下貫穿了胸口。就這樣，前半組共九部機體成功殺出重圍了。

可是噩耗很快便傳來。「哇！哇！哇！」的慘叫聲從藍組的通訊網傳到冬至她們的耳中，這無疑代表後半組七部機的全滅。但眾人並無時間傷感，繼續逃離現場。

「合一書院的方正行，真是個惡趣之人。這擺明是像個老師般示範和嘲諷我們對炮火的誤用。」冬至帶著自嘲地說。

「為何這樣說？」成功逃離的組員問。

「標準機體的粒子存量本來就不高，硬要用炮火攻擊在九成的情況下都是愚行！除非是炮擊專用的改裝機體又作別論。」冬至悔恨地說。

「但剛才合一不也是用炮火來擊倒我們嗎？」

「傻瓜！除了一開始的突襲，那些狙擊有效嗎？」

確實，回想起來，只要加強了保護就不怕狙擊了。

「狙擊的要點是不被發現，合一他們一方面不想消耗太多粒子，也避免讓我們用彈道確定其位置，所以炮火很疏落。對嗎？」折搶過來回應冬至。

「呂曉風，你的朋友確實不錯，不像你那樣一直沒用。剛才也是他發現狙擊最薄弱之處，我們才能順利逃出。」冬至在表揚折的同時不忘貶損風。的而且確，折有著非一般的視力和直覺，這是風和冬至都不能企及的才能。

「哈哈！我叫黃舒折，冬至同學，妳過獎了。」被女生誇了一下就得意忘形，這也是折的本性。

對於冬至的話，風並沒有回應。她抵不住問：

「喂！你這人在聽嗎？我們仍在逃難當中，別發夢好不好？」

「啊！妳叫我嗎？我剛才在輸入模組。」

「模組？是那一種？」

「妳和折剛才攻擊狙擊手時的動作。」

在逃走期間輸入模組？還要是只看了一次便成？可能嗎？冬至心生疑惑。不過，現在也不是想這些的時候。

「總之，炮火攻擊在這場比場只是煙幕，近戰才是合一決勝負的本錢！就憑這點功夫，我們２０：１０的優勢已被減至９：８了。」冬至點出當前的困難。

冬至她們從通訊網中知道背叛者幹掉了對方一部機體，而剛才折也收拾了一部，所以她們以為對方還有八部。其實在最初的密集炮火中，合一已損失了兩部，所以只剩六部。

「正面點看，９：８不是還有優勢嗎？著急的是合一那方。」已回神過來的風意有所指地說。他雖然戰鬥經驗淺，但論分析形勢還是在行的。這時的風，已全身投入戰鬥之中，幾乎忘了先前會議時的猶豫不決。

「是時候執行太后的秘策二了。」風說著時帶點太后的懾人氣勢。

第十七幕 平分秋色

時間回到比賽前的作戰會議，太后確定了比賽開始後立即用圍攻戰術之時。雖然眾人勉強同意這計劃，但冬至隨即提問：

「這種程度就可以解決方正行？」

「冬冬，別急，這只是讓對方興奮起來的前戲，如果能順道打掉一兩部機體就已經賺了。」

「用一半的粒子存量來換一兩部機體，接下來怎麼辦啊？」冬至追問。

「重點錯了啊，冬冬。妳幹嗎刻意忽略興奮的前戲呢？」太后刻意強調說話的後半部分。

不僅是冬至，眾人也不敢回答這過份露骨的問題。

看見了眾人羞愧而感到滿足的太后說：「我先問妳，妳有信心單挑方正行嗎？」

「不。坦白說，我認為即使三十對一也勝不了他。」

冬至過於坦白的說法並沒有人出面否定，除了千秋問道：「那個會長真的那麼強？」

「強是肯定的，只是粒競格鬥並非單純的力量比併。我們表面坐擁三十機的優勢，問題是這些戰力未經鍛鍊和合作，在作戰時一乘三十的答案肯定不是三十。」

「是這樣的嗎？」千秋還是不能理解。

「想像你突然多了二十八隻手，你覺得做事的效率會快了二十八倍嗎？」

「啊！要不讓它們打結已經夠煩了！」千秋只是想像了一下便放棄了。

「你說得對。過多無作戰實效的機體在戰場上，反而會成為保護他的屏障。說真的，如果有充裕的時間，就他一人便可全殲我們三十機。」

「連學界代表的你也招架不住嗎？」風問道。

「級數不同，單對單的話，我想大概可以擋住他五分鐘吧。」冬至搖頭說。

那即是說，共和書院並沒有阻擋甚至擊敗對手的方法。

「看來大家都有共識了！用正攻法無論如何都贏不了的話，唯有先讓對方看到我們的無謀而興奮起來，再乘其輕敵而取其子孫根，我想的就是這樣一個作戰。」

冬至先前著眼的是戰術性的粒子存量問題，為的是保存繼續作戰的力量，確實不負她作為學界代表的專業性。另一方面，太后雖然不懂粒競，但她著眼的是戰略性的全局問題，想要在困局中尋找微小的勝機，從視野上又比冬至高一層。

「妳們怎樣想都好，告訴我怎樣做到就行。」折催促著。

「要減低方正行的殺傷力，就不要讓他獨自行動，必須令他留在隊友附近。」

說著看似違反常識的話，太后續道：

「只有敵人的話，他可以毫無顧忌地大開殺戒。如果有隊友在，他便要分神避免誤傷友軍，甚至要不時救助他們，自然威力大減。所以，在最後一刻來臨前，千萬不要主動挑戰他，先要慢慢削弱他的隊員，令他疲於奔命。」

眾人聽得入神，開始明白太后的用意。

「風，告訴大家，這次比賽的勝出條件。」

「所有機體分為兩組，時間完結前，先全殲對方者勝。如限制時間內未能全殲，以存活者較多取勝。」

「這就是我們的勝機！」

太后續道：

「表面是２０：２０，但連同紅組的潛在背叛者，我們有３０：１０的優勢。」

「但紅組背叛者的存活數仍算在紅組身上吧！」折反駁道。

「對，不過合一書院自會收拾他們，為了不讓紅組內的通訊外洩呢！」

雖然會減少存活數，但合一書院不可能冒情報外洩的風險而留他們活口。太后已算準了這一點。

「如果我們回避戰鬥，就這樣完結了限制時間，２０：１０，勝者就是我們了！」

「這樣的勝利...太醜了吧？」折質疑說。

「力戰至最後一卒而慘敗，還是竊取醜陋的勝利更好？方正行無疑想我們選前者。」

眾人並非不明白，但心底還是難以接受在文化周，在主場的同學前用這種卑鄙的戰法取勝。

看到眾人表情的太后說：「說明白點，我也不要這種毫無美感的勝利。但你們忘了嗎？一開始就說過了，這是讓對方興奮繼而輕敵的前戲。」

「對合一書院來說，最想避免的局面就是我們採用回避戰術。但如果我們貫徹執行，能撐到最後嗎？冬冬，由妳來說說看。」

「在這麼大範圍和有眾多掩體的校園縮景內，強如方正行也不太可能在兩小時內把我們的存活數降至十部以下。」

「就是這樣！按道理，要著急的不是我們，而是他！你們想想，他在苦無出路的情況下，看到我們犯下主動用密集炮火攻擊的大失誤，他會怎樣想？」

「這班人不是自視過高就是不外如是吧，反勝的機會來了。」燈簡單答道。

「太平淡了！燈！是興奮啊！興奮！原本聽聞名叫共和書院的妙齡少女是個密實姑娘，現在卻有如裸體般走出來，不撲上去還是男人嗎！是這種感覺啊！」

被太后擅自痴漢化的方會長，不禁令人覺得同情。

「先不管方正行是否痴漢，我不承認自己就讀的是一所裸體書院。」燈先要與太后說的劃清界線。

「那種比喻怎樣都好啦。順道一說，先前的學生會會面時，我不太客氣地說了一些話，其實也是在鋪墊我們過於自大的印象。」

風心裡想著，這裡有三個重大的錯誤。第一，比喻是妳先說的。第二，不客氣是妳的本性，並非只有那時。第三，自大的只妳，而不是「我們」。

「總之學姐你是為了激起他們放膽攻擊才這樣做，對不對？」折總結說。

「舒折學弟，除了千秋，這裡要數你最可愛了！其他的孩子天性都有點扭曲，最愛損人，只有你明白我的苦心。」

雖然知道太后愛說笑，不過折聽起來也很受落，畢竟他對美女最沒有抵抗力了。

「目的你們都清楚了。冬冬、風和折聽著，密集炮火過後，合一他們的攻擊意慾會大增，為此我們要採取三人一組的游擊策略，一點一點地削弱他們。」太后為次階段定下了秘策。

回到賽場，風接管了指揮，按太后的秘策進行了分組。九部機體剛好分了三組，每組三人。為了發揮游擊戰的力量，一定程度的默契是需要的，所以風、冬至和折自然在一組。

「雖然戰況跟學姐說的差不多，但這麼快就只剩一部機的優勢還是太差了。」折抱怨說。

折有充分的理由抱怨，因為先前擁有二十部機的藍組遇到了伏擊，現在只剩下九部機。不過，就算是太后，沒有粒競經驗又不在現場的她，能預測到戰況的走向已屬難能可貴。

「實戰部分是我們的責任，不是嗎？」風應道。

「呂曉風，從剛才開始，你的話變多了啊。」冬至加入說。

「有嗎？」

看來本人並沒有自覺。

合一書院從比賽開始時，始終採用集結的原則，所有機體都在小方可支援的範圍內。只要對方一直採用這種陣形，共和書院的正面攻擊都必然暴露於小方的還擊之下。為了瓦解它，風他們採用了三人一組的游擊戰術。

「這裡是小組Ｚ，我們發現了敵人，他們正向小組Ｙ的方向移動，我們現正在安全距離尾隨。」小組Ｚ的組長在通訊網匯報。

「這是小組Ｘ，很好，Ｚ繼續尾隨，如被發現時速逃。」風回答說。

「了解！」

「這是小組Ｙ，我們被發現，現正撤退！請求支援！」小組Ｙ的組長著急地說。

「明白，請撤退，我們會掩護你。」風又對冬至和折說：「開火掩護！」

正追擊小組Ｙ的合一書院受到了後方突然的炮擊，立即停下來用粒子加強防禦。除了其中一部不但沒有防禦，還轉過來開火還擊。

「那機體應該是方正行了，認著他，我們撤。」風說著便撤。

「Ｚ，五秒後朝合一開火，然後立即後退。Ｙ，確定敵人沒跟來後，開始尾隨他們。」風邊撤邊又向另外兩組下指示。

小方不敢過份追擊，雖然他有一人全殲對手的自信，但為免遺下的隊友遭到夾擊而難以深入。他帶著急燥地說：「換了指揮官嗎？跟先前的粗枝大葉完全不同。」

雙方就這樣進入了你追我退，你退我追的循環。相對於開場時十五分鐘的大屠殺，現在比賽已剩下一小時，雙方都未能新增擊破數字。

「完全陷入了膠著狀態呢！燈燈，你怎麼看？」太后把解說的責任推給燈。

「游擊戰就是消耗戰，比的是耐性，誰先心急誰就輸了。」

「太沉悶了！你看觀眾都要睡著了！比起輸贏，看得開心不是更重要嗎？」太后居然為觀眾抱不平起來。

燈心裡想，先前是誰說寧要醜陋的勝利甚麼的？

「只要細心看看兩方在戰術控制上的精確度，這種不能犯錯的平衡在哪一刻崩潰，也是一種很高質的觀賞角度。」燈既不能說穿太后的秘策，只有無可奈何地硬篇一種說法。

「各位觀眾，為了讓各位看得更盡興，是時候讓我使出特備的絕招了，請稍候。」沒有理會燈的說法，太后突然宣佈說。

沉寂了很久的觀眾席，隨即報以熱烈期待的呼聲。

「這裡暫時交給你了，燈燈。」說完太后便走過去千秋身邊，說了幾句後，兩人便走入了後台。

第十八幕 打破平衡

「這裡是甚麼地方？」

四周是漆黑一片，甚麼東西也沒有，突然置身於此的夏感到一片茫然。

就在此時，一套華麗的服裝浮現在她眼前。

「這不是先前在房內看到的嗎？」走近一看的夏道。

在不遠處又出現了另一款的服裝。

「這套也是。啊，還有...」

服裝一套又一套的出現在夏的四周。她走過看細看，這些服裝有長的、有短的，顏色風格都有很大差異，唯一共同點就是夏都不知道它們是屬於哪個現有的國家或文化圈。

在夏思考著時，服裝以她為中心旋轉起來，而且愈來愈近，像要逼她身上一樣。

「等一下，不要！不要啊！」

拚命呼叫的夏，突然用力地彈起來。

「哎...」

昏倒了的夏，漸漸取回了意識。意識到剛才的只是夢境，但對於昏倒前發生了甚麼事，她還是搞不清楚。

「這裡是...更衣室?」

四周掛著與夢境中相似的服裝，幸好它們沒有漂浮過來，不然夏會以為自己還在夢中。

「好像沒有人呢...慢著，這是甚麼？」夏這才注意到自己的一身衣服都給換掉了，不僅如此，連眼鏡也消失了。

正當夏還在想是怎麼回事的時候，門打開了。

「啊，公主殿下醒來了嗎？」走進來的是太后，千秋尾隨著她。

夏望著兩人，一位是穿著綠色禮服裙的少女，另一人穿著她見所未見的裙子。如果不是處於這種狀態，夏倒是想從心裡稱讚這兩人之美。

「你是...『太后』！還有你是萬會長！」夏看清楚後，突然想起在中庭曾見過這兩人的表演。

對太后和千秋來說，書院的學生認識她們是很自然的事。只是她們兩人倒沒見過這位新生。

「公主殿下請不要學那些無知之徒的稱呼，跟千秋一樣叫我春學姐就可以了。話說回來，妳是哪一班的呢？像你這種精緻的原石，按理我不可能看漏了眼。」

怎麼辦？夏心想。勉強胡說的話很可能會被揭穿，得要說些甚麼轉移焦點。

「春學姐，妳就不要為難她了，看不見她很不安嗎？」千秋的好意暫且救了夏。

太后姑且同意千秋的看法，不再追問。舒了一口氣的夏便問：

「這個，是兩位救了我嗎？我記得自己在進了某個活動室後昏倒了。還有，可以把我的衣服和眼鏡還給我嗎？」

千秋斜眼望看太后，這一瞬夏沒有看漏，當中或許有甚麼隱瞞之事。

「這...對對對，是我救了昏倒的妳。妳的衣服因為弄濕了，才會替換了。」

替換？這不是給看光光了？夏反射性地抱緊雙臂保護自己。

「請放心！只有我和這邊的千秋給妳替換。我可是女權主義的先鋒，絕不會把妳出賣的。」

「謝謝妳們，可是有另外的衣服嗎？這套有點...」夏雖然對於太后為何在此時說甚麼女權主義不太理解，但也不想在細節上糾纏。

「不喜歡這套嗎？我可是為妳精挑細選，是最配合妳的。」太后略帶失望，不過很快又回復過來說：

「不要緊，這裡所有的服裝都任妳挑選！」

夏環顧四周的衣服，雖然每一套都很有特色，但都不是可以隨便在人前穿上的嘛。對於潛入共和書院探索的她來說，太引人注目了。當務之急，還是別過兩人，再找一套可供替換的衣服。

「還不是用了。很謝謝妳們的好意，我想起還有些事要做，可以先走了嗎？」

太后兩手按著她的肩膀，不讓她起來說：「等一下，好歹我也救了公主殿下，如果不做點甚麼做報答，會不會說不過去呢？」

「不好意思，我真的有事要辦，可以晚些再報答妳們？」

「呵，不聽話的公主可會受懲罰啊。」太后說著隨即向千秋示意，只見千秋不情願地在按鈕上按一下。

照片就像走馬燈一樣在牆壁上一張一張放映出來，全都是夏穿著不同奇異服飾的照片。

「怎麼會？妳怎能幹出這種事？」夏既羞且怒說。

「哈哈，就是給進入了『表現藝術學會』的準會員換上表演用的服飾，能會是甚麼不可見人的事呢？這邊的秋秋也試過的啊。」

千秋別過臉，沒有看說著性騷擾大叔般的話的太后。

「我說過現在這套是最合適的，可是有實證的，這下妳相信了吧？」

被太后掌握著弱點的夏，無奈地接受她的要求。夏祈禱著，希望對方還未看穿自己的真正身分，否則麻煩會更大。

雖然太后確實不知道她的身分，可惜的是，夏嚴重低估了將會發生的，是席捲共和書院和合一書院的大事。

「能讓共和的傢伙囂張下去嗎？退了又進，進了又退！隊長，請指示我們反攻！」

被風他們的游擊戰術折騰了將近一小時的合一書院，其隊員終於忍耐不下去了。小方明白，即使機體沒有甚麼損耗，但隊員的士氣很低，再不做點甚麼就可能有人出錯，連累全體了。

「...也好，經過這段時間，我也大概掌握了他們的節奏。」

小方利用通訊網向隊員下達了戰術部署。

另一方面，藍組利用游擊戰取回了主導權，恢復了先前被伏擊而損失慘重的士氣。

「冬至，我有一個問題。」風也不等對方回應便說：「戰場上的東西可以用來攻擊對手嗎？」

「...可以，在正規的比賽中也有一些喜愛這樣做的選手，比如說用路邊的石子當子彈來射擊，又或者炸掉整座大廈來沒埋對手。」不明白風的用意，冬至想了想才說。

「原來如此，這就好了。我在想除了近戰和炮擊以外，還有甚麼可用的武器。雖然現在大致取得均勢，但總不能寄望方正行會一直按照我們的步伐至結束吧。」

「那你現在有甚麼想法呢？」冬至問道。

「先再答我的問題，機體自身的粒子炮擊和用路邊的石子射擊，那邊的威力較大？粒子消耗量又如何？」

模擬器一般都不設在戰場上取用物品當武器的設定，故風和折都沒有這方面的經驗。

「擁有質量的石子，加上了粒子能量的加速，按理會比相同粒子量的炮擊更強。問題是，很少實戰選手這樣做，你知道為甚麼嗎？」

風和折都搖頭不知。

「使用專用機的比賽，自身機體的熟練武器才是重點，根本沒必要使用其他東西。就算是用標準機的，攜帶大量石子或其他東西，都會大大增加粒子的消耗率，未用來攻擊對手前已得不償失。」

「明白了，謝謝妳的解說。換言之，實戰經驗豐富的方正行大概不會這樣做，也很可能估計不到我們會這樣做。」風確定了想知道的事，滿有信心地說。

「風，你想怎樣做？」折不解地問。

風指向附近的電纜和石子，隨即收集起來。

「Ｚ，合一正朝你的方向移動，發兩炮後準備後退。」
「Ｙ，如果敵人加速追擊Ｚ，你便襲擊他們的後方。他們反轉攻過來，你便撤吧。」

風一如既往利用通訊網向另外兩組下指示。

「會順利嗎？」折問。

「不知道，這一輪還未到使用『它』的時候。」風答。

「報告，他們追上來，請求支援。」這是來自Ｚ的報告。

「一如以往嗎？」風按既定的戰術執行，Ｘ和Ｙ開始接近合一的後方，準備攻擊敵後。

「等一下，他們緊跟我們，但只有五部機。」Ｚ突然報告說。

「甚麼？五機？」收到報告的風察覺了問題：「Ｙ和Ｚ！立即撤離！」

風還沒說完已收到Ｙ組的慘叫聲，看來方正行已伏擊了他們。

「那傢伙竟脫離大隊！我們上！」折叫嚷著趕過去救援。

沒想到這邊的新戰術還未執行，已被對方捷足先登，風心裡叫苦。

折和冬至利用炮火牽制著小方，最終救出了Ｙ組剩下的一機。但是，對方亦把目標轉移到他們身上。

「Ｙ跟Ｘ會合，拖延對方返回。要保住性命啊！」風立即下令兩組餘下的四機阻撓合一的五機，防止他們回來跟方行正會合。

「明白了，也祝你們平安無事！」兩組共同回應。

風心裡著，雖然知道方正行肯定會做甚麼，但仍然不能防止他而損失了至少兩機，真的看輕了這位央國青年代表隊的成員了。不過，在這情況下對方仍只派出五機追擊Z組，看起來合一方面確實只剩六機了，算起來己方仍有一機的優勢。

「折、冬至，提早使用『它』。」心情稍定的風對兩人說。